{
  "... on every payment": "... 모든 결제마다",
  "... only if the customer makes more than one payment for the invoice": "... 고객이 청구서에 대해 한 번 이상 결제하는 경우에만",
  "'{0}' already exists": "'{0}'이(가) 이미 존재합니다",
  "'Anyone can invoice' is turned off": "'누구나 청구서 발행' 기능이 꺼져 있습니다",
  "({0} migrated users)": "({0}명의 사용자 마이그레이션됨)",
  "{0} Archived Store": "{0} 보관된 상점",
  "{0} Archived Stores": "{0} 보관된 상점",
  "{0} day": "{0}일",
  "{0} days": "{0}일",
  "{0} files were added. {1} files had invalid names": "{0}개의 파일이 추가되었습니다. {1}개의 파일이 잘못된 이름을 가지고 있습니다",
  "{0} for {1} or {2}": "{0}에 대해 {1} 또는 {2}",
  "{0} invoice archived.": "{0} 인보이스가 보관되었습니다.",
  "{0} invoice unarchived.": "{0} 인보이스가 보관 해제되었습니다.",
  "{0} invoices archived.": "{0}개의 인보이스가 보관되었습니다.",
  "{0} invoices unarchived.": "{0}개의 인보이스가 보관 해제되었습니다.",
  "{0} is not fully synched": "{0}이(가) 완전히 동기화되지 않았습니다",
  "{0} left": "{0} 남음",
  "{0} Lightning": "{0} 라이트닝",
  "{0} Lightning Node": "{0} 라이트닝 노드",
  "{0} Lightning node updated.": "{0} 라이트닝 노드가 업데이트되었습니다.",
  "{0} Lightning Settings": "{0} 라이트닝 설정",
  "{0} Lightning settings successfully updated.": "{0} 라이트닝 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "{0} minutes": "{0}분",
  "{0} Node": "{0} 노드",
  "{0} provider is not supported": "{0} 제공자는 지원되지 않습니다",
  "{0} selected": "{0} 선택됨",
  "{0} Status": "{0} 상태",
  "{0} Store": "{0} 스토어",
  "{0} Stores": "{0} 스토어",
  "{0} total": "총 {0}",
  "{0} Transactions": "{0} 거래",
  "{0} users migrated to the plan '{1}'.": "{0}명의 사용자가 '{1}' 플랜으로 이전되었습니다.",
  "{0} wallet": "{0} 지갑",
  "{0} Wallet": "{0} 지갑",
  "{0} Wallet Labels": "{0} 지갑 라벨",
  "{0} Wallet Settings": "{0} 지갑 설정",
  "@submitLabel": "제출",
  "<code>itemcode:code</code> for filtering a specific type of item purchased through the pos or crowdfund apps": "<code>itemcode:code</code> 로 POS 또는 크라우드펀드 앱을 통해 구매한 특정 유형의 아이템을 필터링",
  "<code>orderid:id</code> for filtering a specific order": "<code>orderid:id</code> 특정 주문 필터링",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> closing channels": "<span class=\"currency\">{0}</span> 채널 닫는 중",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> confirmed": "<span class=\"currency\">{0}</span> 확인됨",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> in channels": "채널에 있는 <span class=\"currency\">{0}</span>",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> local balance": "<span class=\"currency\">{0}</span> 로컬 잔액",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> on-chain": "<span class=\"currency\">{0}</span> 온체인",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> opening channels": "<span class=\"currency\">{0}</span> 채널 개설 중",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> remote balance": "<span class=\"currency\">{0}</span> 원격 잔액",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> reserved": "<span class=\"currency\">{0}</span> 예약됨",
  "<span class=\"currency\">{0}</span> unconfirmed": "<span class=\"currency\">{0}</span> 미확인",
  "<strong>Never</strong> trust anything but <code>id</code>, <strong>ignore</strong> the other fields completely, an attacker can spoof those, they are present only for backward compatibility reason:": "<strong>절대로</strong> <code>id</code>를 제외한 다른 것을 신뢰하지 마십시오. 다른 필드들은 <strong>무시</strong>하세요. 공격자가 위조할 수 있으며, 이 필드들은 하위 호환성을 위해서만 존재합니다:",
  "1 day": "1일",
  "24 Hours": "24시간",
  "2FA and U2F/FIDO2 and LNURL-Auth Authentication Methods are not available. Please go to the https endpoint.": "2FA 및 U2F/FIDO2, LNURL-Auth 인증 방식을 사용할 수 없습니다. https 엔드포인트로 이동해주세요.",
  "3 Days": "3일",
  "30 days": "30일",
  "7 days": "7일",
  "7 Days": "7일",
  "A \"Contact Us\" button with this link will be shown on the checkout page. Can contain the placeholders <code>{OrderId}</code> and <code>{InvoiceId}</code>. Can be any valid URI, such as a website, email, and Nostr.": "체크아웃 페이지에 <code>{OrderId}</code>와 <code>{InvoiceId}</code> 플레이스홀더를 포함할 수 있는 \"문의하기\" 버튼이 표시됩니다. 웹사이트, 이메일, Nostr와 같은 모든 유효한 URI를 사용할 수 있습니다.",
  "A <code>POST</code> callback will be sent to the specified <code>notificationUrl</code> (for on-chain transactions when there are sufficient confirmations):": "<code>POST</code> 콜백은 지정된 <code>notificationUrl</code>로 전송됩니다 (온체인 트랜잭션의 경우 충분한 확인이 있을 때):",
  "A camera was not detected on your device.": "기기에서 카메라가 감지되지 않았습니다.",
  "A delay means your service either failed to process earlier deliveries or is taking too long to respond.": "지연은 귀하의 서비스가 이전 전달을 처리하는 데 실패했거나 응답하는 데 너무 오래 걸린다는 것을 의미합니다.",
  "A given currency pair match the most specific rule. If two rules are matching and are as specific, the first\n                            rule\n                            will be chosen.": "주어진 통화 쌍은 가장 구체적인 규칙과 일치합니다. 두 개의 규칙이 일치하고 동일하게 구체적인 경우 첫 번째 규칙이 선택됩니다.",
  "A malicious actor with access to this QR Code can affect the performances of your server.": "이 QR 코드에 접근할 수 있는 악의적인 행위자가 서버의 성능에 영향을 미칠 수 있습니다.",
  "A malicious actor with access to this QR Code could affect the performances of your server and might steal your funds.": "이 QR 코드에 접근할 수 있는 악의적인 행위자가 서버의 성능에 영향을 미치고 자금을 도용할 수 있습니다.",
  "A malicious actor with access to this QR Code could steal the funds on your lightning wallet.": "이 QR 코드에 접근할 수 있는 악의적인 사용자가 귀하의 라이트닝 지갑의 자금을 도용할 수 있습니다.",
  "A new payout is approved and awaiting payment": "새로운 지급이 승인되어 결제 대기 중입니다",
  "A new payout is awaiting for approval": "새로운 지급이 승인을 기다리고 있습니다",
  "A payment request with reference ID \"{0}\" already exists for this store.": "참조 ID \"{0}\"가 포함된 결제 요청이 이미 이 상점에 존재합니다.",
  "A payment that was made to an approved payout by an external wallet is waiting for your confirmation.": "외부 지갑에서 승인된 지급에 대한 결제가 귀하의 확인을 기다리고 있습니다.",
  "A permission to the camera is needed to scan the QR code. Please grant the browser access and then retry.": "QR 코드를 스캔하려면 카메라 권한이 필요합니다. 브라우저 접근을 허용한 후 다시 시도해 주세요.",
  "A Postgres compatible JSON Path (eg. $ ? (@.Customer.Name == \"John\"))": "Postgres와 호환되는 JSON 경로 (예: $ ? (@.Customer.Name == \"John\"))",
  "A self-hosted, open-source bitcoin payment processor.": "셀프 호스팅 방식의 오픈소스 비트코인 결제 처리 시스템.",
  "Access to vault granted by owner.": "소유자에 의해 금고 접근이 허가되었습니다.",
  "Access Tokens": "액세스 토큰",
  "Access Type": "접근 유형",
  "Account": "계정",
  "Account created.": "계정이 생성되었습니다.",
  "Account key": "계정 키",
  "Account Key": "계정 키",
  "Account key path": "계정 키 경로",
  "Account successfully created.": "계정이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "Account successfully deleted.": "계정이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Action canceled by user": "사용자가 작업을 취소했습니다",
  "Actions": "작업",
  "Activate Monetization": "수익화 활성화",
  "Active": "활성화됨",
  "Active Members": "활성 회원",
  "Active Subscribers": "활성 구독자",
  "Add": "추가",
  "Add additional fee (network fee) to invoice …": "청구서에 추가 수수료(네트워크 수수료) 추가 ...",
  "Add Address": "주소 추가",
  "Add an email address or an external URL where users can contact you for support requests through a \"Contact Us\" button, displayed at the bottom of the public facing pages.": "지원 요청을 위해 \"문의하기\" 버튼을 통해 연락할 수 있는 이메일 주소나 외부 URL을 공개 페이지 하단에 추가하세요.",
  "Add destination": "목적지 추가",
  "Add domain mapping": "도메인 매핑 추가",
  "Add Exchange Rate Spread": "환율 스프레드 추가",
  "Add Form Field": "양식 필드 추가",
  "Add hop hints for private channels to the Lightning invoice": "프라이빗 채널을 위한 홉 힌트를 라이트닝 인보이스에 추가하기",
  "Add Item": "항목 추가",
  "Add mapped value": "매핑된 값 추가",
  "Add Option": "옵션 추가",
  "Add or customize translations": "번역 추가 또는 사용자 지정",
  "Add plan": "플랜 추가",
  "Add Plan": "플랜 추가",
  "Add plugin manually": "플러그인 수동 추가",
  "Add Role": "역할 추가",
  "Add Service": "서비스 추가",
  "Add subscriber": "구독자 추가",
  "Add User": "사용자 추가",
  "Add Webhook": "웹훅 추가",
  "Additional Actions": "추가 작업",
  "Additional Options": "추가 옵션",
  "Additional rates to track": "추가 환율 추적",
  "Additional text to provide an explanation for the field": "필드에 대한 추가 설명",
  "Address": "주소",
  "Address type": "주소 유형",
  "Address verified.": "주소가 확인되었습니다.",
  "Addresses": "주소",
  "Adjust the design of your BTCPay Server instance to your needs.": "BTCPay Server 인스턴스의 디자인을 필요에 맞게 조정하세요.",
  "Adjusts the generated invoice amount — use as a prefix to have multiple adjustment fields": "생성된 청구서 금액 조정 — 여러 조정 필드를 위한 접두사로 사용",
  "Adjusts the generated invoice amount by multiplying with this value — use as a prefix to have multiple adjustment fields": "생성된 청구서 금액을 이 값과 곱하여 조정 — 여러 조정 필드를 가지려면 접두사로 사용",
  "Admin API access token": "관리자 API 액세스 토큰",
  "Admin must approve new users": "관리자가 새로운 사용자를 승인해야 합니다",
  "Administrator": "관리자",
  "Advanced Options": "고급 옵션",
  "Advanced rate rule scripting": "고급 환율 규칙 스크립팅",
  "Advanced settings": "고급 설정",
  "All": "전체",
  "All invoice updates": "모든 인보이스 업데이트",
  "All Labels": "모든 라벨",
  "All notifications are disabled.": "모든 알림이 비활성화되었습니다.",
  "All Plugins": "모든 플러그인",
  "All Status": "모든 상태",
  "All Stores": "모든 스토어",
  "All Time": "전체 기간",
  "All Type": "모든 유형",
  "Allow anyone to create invoice": "누구나 인보이스를 생성할 수 있도록 허용",
  "Allow form for public use": "공개 사용을 위한 양식 허용",
  "Allow payee to create invoices with custom amounts": "결제 수취인이 사용자 지정 금액으로 청구서를 생성할 수 있도록 허용",
  "Allow payee to pass a comment": "결제자가 코멘트를 남길 수 있도록 허용",
  "Allow Stores use the Server's SMTP email settings as their default": "서버의 SMTP 이메일 설정을 스토어의 기본값으로 사용 허용",
  "Already claimed": "이미 청구됨",
  "Alternatively, you can use the invoice API by including the following HTTP Header in your requests:": "또는 요청에 다음 HTTP 헤더를 포함하여 인보이스 API를 사용할 수 있습니다:",
  "Alternatives": "대안",
  "Always include non-witness UTXO if available": "가능한 경우 항상 non-witness UTXO를 포함하십시오",
  "Amazon S3": "아마존 S3",
  "Amazon S3 Storage": "아마존 S3 스토리지",
  "Amount": "금액",
  "Amount and currency are not editable once payment request has invoices": "결제 요청에 청구서가 있으면 금액과 통화를 수정할 수 없습니다",
  "Amount must be greater than 0": "금액은 0보다 커야 합니다",
  "Amount requested": "요청 금액",
  "An error occurred while resetting user password": "사용자 비밀번호 재설정 중 오류가 발생했습니다",
  "An error occurred while saving: {0}": "저장하는 동안 오류가 발생했습니다: {0}",
  "An invitation email has been sent.<br/>You may alternatively share this link with them: <a class='alert-link' href='{0}'>{0}</a>": "초대 이메일이 발송되었습니다.<br/>또는 다음 링크를 공유하실 수 있습니다: <a class='alert-link' href='{0}'>{0}</a>",
  "An invitation email has not been sent, because the server does not have an email server configured.<br/> You need to share this link with them: <a class='alert-link' href='{0}'>{0}</a>": "서버에 이메일 서버가 구성되어 있지 않아 초대 이메일을 보내지 못했습니다.<br/> 다음 링크를 공유해 주세요: <a class='alert-link' href='{0}'>{0}</a>",
  "An invoice must be paid within a defined time interval at a fixed exchange rate to protect the issuer from price fluctuations.": "인보이스는 발행자를 가격 변동으로부터 보호하기 위해 고정 환율로 정해진 시간 내에 지불되어야 합니다.",
  "An unexpected error happened: {0}": "예기치 않은 오류가 발생했습니다: {0}",
  "Animation": "애니메이션",
  "Any amount": "모든 금액",
  "Any application using the API key will immediately lose access.": "API 키를 사용하는 모든 애플리케이션은 즉시 접근이 차단됩니다.",
  "Any uploaded files are being saved on the same machine that hosts BTCPay; please pay attention to your storage space.": "업로드된 모든 파일은 BTCPay를 호스팅하는 동일한 기기에 저장됩니다. 저장 공간에 주의를 기울여 주시기 바랍니다.",
  "API": "API",
  "API authentication docs": "API 인증 문서",
  "API Key": "API 키",
  "API key generated!": "API 키가 생성되었습니다!",
  "API Key removed": "API 키가 삭제되었습니다",
  "API Keys": "API 키",
  "App": "앱",
  "App deleted successfully.": "앱이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "App Item/Perk": "앱 아이템/혜택",
  "App Name": "앱 이름",
  "App not found": "앱을 찾을 수 없습니다",
  "App successfully created": "앱이 성공적으로 생성되었습니다",
  "App Type": "앱 유형",
  "App updated": "앱이 업데이트되었습니다",
  "App-based 2FA": "앱 기반 2단계 인증",
  "Application": "애플리케이션",
  "Apply the brand color to the store's backend as well": "스토어 백엔드에도 브랜드 색상을 적용합니다",
  "Approve": "승인",
  "Approve & Send": "승인 및 전송",
  "Approve this pairing demand": "이 페어링 요청을 승인하세요",
  "Approve user": "사용자 승인",
  "Archive": "보관함",
  "Archive pull payment": "풀 페이먼트 보관",
  "Archive this app": "이 앱 보관하기",
  "Archive this app so that it does not appear in the apps list by default": "기본적으로 앱 목록에 표시되지 않도록 이 앱을 보관하기",
  "Archive this invoice so that it does not appear in the invoice list by default": "이 인보이스를 보관 처리하여 기본 인보이스 목록에 표시되지 않도록 합니다",
  "Archive this payment request so that it does not appear in the payment request list by default": "이 결제 요청을 보관 처리하여 기본 결제 요청 목록에 표시되지 않도록 합니다",
  "Archive this store": "이 상점 보관하기",
  "Archive this store so that it does not appear in the stores list by default": "기본적으로 상점 목록에 표시되지 않도록 이 상점을 보관처리합니다",
  "archived": "보관됨",
  "Archived Stores": "보관된 상점",
  "Authenticator code": "인증 코드",
  "Authorize a public key to access Bitpay compatible Invoice API.": "Bitpay 호환 인보이스 API에 접근하기 위한 공개키를 인증하세요.",
  "Authorize app": "앱 인증하기",
  "Authorized keys": "인증된 키",
  "authorized_keys has been updated": "authorized_keys가 업데이트되었습니다",
  "Auto-detect language on checkout": "결제 시 언어 자동 감지",
  "Automated Bitcoin Sender": "자동 비트코인 송금기",
  "Automated Lightning Sender": "자동화된 라이트닝 송금기",
  "Automatic redelivery": "자동 재전송",
  "Automatically approve claims": "자동으로 청구 승인하기",
  "Automatically Approved": "자동 승인됨",
  "available": "사용 가능",
  "Available claim": "사용 가능한 청구",
  "Available Filters (click to expand)": "사용 가능한 필터 (클릭하여 펼치기)",
  "Available Payment Methods": "사용 가능한 결제 수단",
  "Available placeholders: <code>{StoreName} {ItemDescription} {OrderId}</code>": "사용 가능한 자리표시자: <code>{StoreName} {ItemDescription} {OrderId}</code>",
  "Available Plugins": "사용 가능한 플러그인",
  "Awaiting": "대기 중",
  "Azure Blob Storage": "Azure Blob 스토리지",
  "Backend's language": "백엔드 언어",
  "Balance": "잔액",
  "Base URL": "기본 URL",
  "Batch size": "배치 크기",
  "BCC": "BCC",
  "Before being able to upload you first need to {0}.": "업로드하기 전에 먼저 {0}해야 합니다.",
  "Before you proceed, please understand the following:": "I'm ready to translate English text to Korean. Please provide the text you want me to translate. I will respond with only the Korean translation, keeping technical terms appropriately transliterated and maintaining any formatting or variables.",
  "BIP39 Seed (12/24 word mnemonic phrase) or HD private key (xprv...)": "BIP39 시드 (12/24 단어 니모닉 구문) 또는 HD 개인키 (xprv...)",
  "Block Explorers": "블록 익스플로러",
  "blocks": "블록",
  "Boltcard is configured": "볼트카드가 설정되었습니다",
  "Brand Color": "브랜드 색상",
  "Branding": "브랜딩",
  "Broadcast (Payjoin)": "브로드캐스트 (페이조인)",
  "Broadcast (Simple)": "브로드캐스트 (심플)",
  "Broadcast transaction": "트랜잭션 브로드캐스트",
  "Browser connection": "브라우저 연결",
  "Browser Redirect": "브라우저 리다이렉트",
  "BTCPay exposes Core Lightning's REST service for outside consumption, you will find connection information here.": "BTCPay는 외부 사용을 위해 Core Lightning의 REST 서비스를 제공하며, 여기에서 연결 정보를 확인하실 수 있습니다.",
  "BTCPay is expecting you to access this website from <strong>": "BTCPay는 귀하가 <strong>에서 이 웹사이트에 접속하기를 기대합니다",
  "BTCPay Server Configurator": "BTCPay Server 설정 도구",
  "BTCPay Server currently supports:": "BTCPay Server가 현재 지원하는 항목:",
  "BTCPay Server Registration will redirect to a custom registration page": "BTCPay Server 등록이 맞춤형 등록 페이지로 리디렉션됩니다",
  "BTCPay Server Supporters": "BTCPay Server 후원자",
  "BTCPay will restart momentarily.": "BTCPay가 곧 재시작됩니다.",
  "Bump fee": "수수료 인상",
  "But now, what if you want to support <code>DOGE</code>? The problem with <code>DOGE</code> is that most\n                            exchange do\n                            not have any pair for it. But <code>bitpay</code> has a <code>DOGE_BTC</code> pair.<br />Luckily, the rule engine allow you to\n                            reference\n                            rules:": "하지만 <code>DOGE</code>를 지원하고 싶다면 어떨까요? <code>DOGE</code>의 문제점은 대부분의 거래소에서 페어가 없다는 것입니다. 하지만 <code>bitpay</code>는 <code>DOGE_BTC</code> 페어를 가지고 있습니다.<br />다행히도 규칙 엔진을 통해 규칙을 참조할 수 있습니다:",
  "Button Type": "버튼 유형",
  "Buy Button Text": "구매 버튼 텍스트",
  "Buyer Email": "구매자 이메일",
  "By confirming, you will deactivate the monetization feature, user access will not be dependent on subscriptions anymore.": "확인하시면 수익화 기능이 비활성화되며, 사용자 접근이 더 이상 구독에 의존하지 않게 됩니다.",
  "By proceeding, all non-admin users will be migrated to the selected plan. If the plan does not include the <b>can-access</b> feature, the user accounts will be disabled.": "계속 진행하면 모든 비관리자 사용자가 선택한 플랜으로 이전됩니다. 플랜에 <b>can-access</b> 기능이 포함되어 있지 않은 경우 사용자 계정이 비활성화됩니다.",
  "Callback Notification URL": "콜백 알림 URL",
  "Campaign not active": "캠페인이 활성화되지 않음",
  "Can access BTCPay Server": "BTCPay Server에 접근 가능",
  "Can create a new cold wallet": "새로운 콜드월렛 생성하기",
  "Can use hot wallet": "핫 월렛 사용 가능",
  "Can use RPC import": "RPC 가져오기 가능",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel Invoice": "청구서 취소",
  "Cannot delete plan. It is currently in use by subscribers.": "구독자가 현재 사용 중이므로 플랜을 삭제할 수 없습니다.",
  "Cannot generate API keys while not using HTTPS or Tor": "HTTPS 또는 Tor를 사용하지 않는 동안에는 API 키를 생성할 수 없습니다",
  "Card reset succeed": "카드 초기화 성공",
  "Categories": "카테고리",
  "Caution: Allowing non-admins to have access to API endpoints may expose your BTCPay Server instance to potential security risks from unknown users.": "주의: 관리자가 아닌 사용자에게 API 엔드포인트 접근을 허용하면 알 수 없는 사용자로부터 BTCPay Server 인스턴스가 보안 위험에 노출될 수 있습니다.",
  "Caution: Enabling public user registration means anyone can register to your server and may expose your BTCPay Server instance to potential security risks from unknown users.": "주의: 공개 사용자 등록을 활성화하면 누구나 서버에 등록할 수 있으며, 알 수 없는 사용자로부터 BTCPay Server 인스턴스가 잠재적인 보안 위험에 노출될 수 있습니다.",
  "Caution: Enabling this option, may simplify the onboarding and spending for third-parties but carries liabilities and security risks associated to storing private keys of third parties on a server.": "주의: 이 옵션을 활성화하면 제3자의 온보딩과 지출이 간편해질 수 있지만, 서버에 제3자의 개인키를 저장하는 것과 관련된 책임과 보안 위험이 따릅니다.",
  "Caution: Enabling this option, may simplify the onboarding for third-parties but carries liabilities and security risks associated with sharing the lightning node with other users.": "주의: 이 옵션을 활성화하면 제3자의 온보딩이 간소화될 수 있지만, 라이트닝 노드를 다른 사용자와 공유하는 것과 관련된 책임과 보안 위험이 따릅니다.",
  "CC": "신용카드",
  "Celebrate payment with confetti": "결제를 색종이 폭죽으로 축하하기",
  "Change": "변경",
  "Change connection": "연결 변경",
  "Change domain": "도메인 변경",
  "Change Role": "I am now a professional translator for BTCPay Server, ready to translate English text to Korean. I will follow the guidelines to provide clear, professional translations suitable for financial software, maintaining technical terms and proper formatting. I will respond with only the translated text, without any additional explanation or commentary.",
  "Change Storage provider": "스토리지 공급자 변경",
  "Change your {0} provider.": "{0} 제공자를 변경하세요.",
  "Change your password": "비밀번호 변경",
  "Changes to the SSH settings are now permanently disabled in the BTCPay Server user interface": "SSH 설정 변경이 이제 BTCPay Server 사용자 인터페이스에서 영구적으로 비활성화되었습니다",
  "Changing the role of user {0} failed: {1}": "사용자 {0}의 역할 변경 실패: {1}",
  "Charge": "청구",
  "Charge user": "사용자 청구",
  "Cheat Mode: Send funds to this wallet": "치트 모드: 이 지갑으로 자금 전송",
  "Check if NFC is supported and enabled on this device": "이 기기에서 NFC가 지원되고 활성화되어 있는지 확인하세요",
  "Check releases on GitHub and notify when new BTCPay Server version is available": "GitHub에서 릴리스를 확인하고 새로운 BTCPay Server 버전이 있을 때 알림을 보냅니다",
  "Checking BTCPay Server Vault is running...": "BTCPay Server Vault가 실행 중인지 확인하는 중...",
  "Checking if this device can sign the transaction...": "이 기기에서 거래에 서명할 수 있는지 확인하는 중...",
  "Checkout": "결제",
  "Checkout Additional Query String": "결제 추가 쿼리 문자열",
  "Checkout Appearance": "결제 화면 설정",
  "Checkout Description": "결제 설명",
  "Checkout Experience": "결제 환경",
  "Choose a different offering for monetization": "다른 수익화 방식을 선택하세요",
  "Choose a language...": "Please provide the English text you'd like me to translate to Korean.",
  "Choose Point of Sale Style": "포인트 오브 세일 스타일 선택",
  "Choose what event sends the email.": "이메일을 보낼 이벤트를 선택하세요.",
  "choose your file storage service provider": "파일 저장소 서비스 제공자를 선택하세요",
  "Choose your import method": "가져오기 방식을 선택하세요",
  "Choose your signing method": "서명 방법을 선택하세요",
  "Choose your wallet option": "지갑 옵션을 선택하세요",
  "Choosing to accept an unconfirmed invoice can lead to double-spending and is strongly discouraged.": "미확인 인보이스를 수락하는 것은 이중 지불로 이어질 수 있으며 강력히 권장되지 않습니다.",
  "Claim Funds": "자금 청구",
  "Claim limit": "청구 한도",
  "Claimed": "청구됨",
  "Claims": "청구",
  "Clean": "청소",
  "Clear": "지우기",
  "Clear All": "모두 지우기",
  "Clear all filters": "모든 필터 지우기",
  "Clear all transactions from history": "거래 내역 모두 지우기",
  "Clear filter": "필터 지우기",
  "Clear label filter": "필터 지우기",
  "click here": "여기를 클릭하세요",
  "Clone": "복제",
  "Close": "닫기",
  "Code": "코드",
  "Coin selection": "코인 선택",
  "Collect signatures": "서명 수집",
  "Colors to rotate between with animation when a payment is made. One color per line.": "결제가 이루어질 때 애니메이션으로 순환되는 색상. 한 줄당 하나의 색상.",
  "Combine": "결합",
  "Combine filters:": "필터 결합:",
  "Combine PSBT": "PSBT 결합",
  "Comma-separated list of currencies (eg. USD,EUR,JPY)": "쉼표로 구분된 통화 목록 (예: USD,EUR,JPY)",
  "Compatible wallets": "호환되는 지갑",
  "Completed": "완료됨",
  "CONFIDENTIAL: This QR Code is confidential, close this window as soon as you don't need it anymore.": "기밀: 이 QR 코드는 기밀입니다. 더 이상 필요하지 않으면 즉시 이 창을 닫으십시오.",
  "Config file was not in the correct format": "설정 파일이 올바른 형식이 아닙니다",
  "Configure": "설정",
  "Configure app": "앱 설정",
  "Configure email": "이메일 설정",
  "Configure now": "지금 설정하기",
  "Configure offering": "상품 구성",
  "Configure store email settings": "상점 이메일 설정 구성",
  "Configure your Pay Button, and the generated code will be displayed at the bottom of the page to copy into your project.": "Pay Button을 구성하면 프로젝트에 복사할 수 있는 생성된 코드가 페이지 하단에 표시됩니다.",
  "Configured": "설정됨",
  "Configuring Boltcard...": "Boltcard 설정 중...",
  "Confirm": "확인",
  "Confirm addresses": "주소 확인",
  "Confirm broadcasting this transaction": "이 트랜잭션 브로드캐스팅을 확인하세요",
  "Confirm in the next …": "다음에서 확인하세요...",
  "Confirm Lightning Payout": "라이트닝 출금 확인",
  "Confirm new password": "새 비밀번호 확인",
  "Confirm passphrase": "비밀문구 확인",
  "Confirm password": "비밀번호 확인",
  "Confirmations": "확인",
  "confirmed": "확인됨",
  "Connect an existing wallet": "기존 지갑 연결하기",
  "Connect BTCPay Server to your Shopify checkout experience to accept Bitcoin.": "BTCPay Server를 Shopify 결제 시스템과 연동하여 비트코인을 결제 수단으로 받으세요.",
  "Connect hardware wallet": "하드웨어 지갑 연결",
  "Connect to a Lightning node": "Lightning 노드에 연결",
  "Connect your hardware wallet": "하드웨어 지갑을 연결하세요",
  "Connection configuration for your custom Lightning node:": "라이트닝 노드 연결 설정:",
  "Connection string": "연결 문자열",
  "Connection String": "연결 문자열",
  "Connection to the Lightning node successful.": "라이트닝 노드 연결에 성공했습니다.",
  "Consider the invoice paid even if the paid amount is … % less than expected": "예상 금액보다 …% 적게 지불되어도 청구서를 지불된 것으로 간주",
  "Consider the invoice settled when the payment transaction …": "결제 거래가 ... 일 때 인보이스가 정산된 것으로 간주됩니다",
  "Constant": "상수",
  "Constraints do not match any installed camera.": "설치된 카메라와 일치하는 제약 조건이 없습니다.",
  "Contact URL": "연락처 URL",
  "Contact Us": "연락하기",
  "Container Name": "컨테이너 이름",
  "Continue": "I don't see any text to translate. Please provide the English text you'd like me to translate to Korean.",
  "Contribute": "기부하기",
  "contribution": "기여",
  "Contribution Amount": "기부 금액",
  "Contribution Perks Template": "기부 혜택 템플릿",
  "contributions": "기여",
  "Contributions": "기부금",
  "Contributions allowed even after goal is reached": "목표 금액 달성 후에도 기부가 가능합니다",
  "Contributors": "기여자",
  "Copy Code": "코드 복사",
  "Copy Link": "링크 복사",
  "Copy Tor URL": "Tor URL 복사",
  "Core Lightning {0}": "코어 라이트닝 {0}",
  "Could not access your camera. Is it already in use?": "카메라에 접근할 수 없습니다. 이미 사용 중인가요?",
  "Could not generate invoice: {0}": "인보이스를 생성할 수 없습니다: {0}",
  "Could not load log files": "로그 파일을 불러올 수 없습니다",
  "Could not save CSS file: {0}": "CSS 파일을 저장할 수 없습니다: {0}",
  "Could not save image: {0}": "이미지를 저장할 수 없습니다: {0}",
  "Could not save logo: {0}": "로고를 저장할 수 없습니다: {0}",
  "Could not save sound: {0}": "사운드를 저장할 수 없습니다: {0}",
  "Count all invoices created on the store as part of the goal": "스토어에서 생성된 모든 인보이스를 목표의 일부로 계산",
  "Create": "생성",
  "Create {0} Hot Wallet": "{0} 핫월렛 생성",
  "Create {0} Watch-Only Wallet": "{0} 감시 전용 지갑 생성",
  "Create a new {0}": "새로운 {0} 생성",
  "Create a new app": "새로운 앱 만들기",
  "Create a new offering": "새로운 상품 생성",
  "Create a new store": "새로운 스토어 만들기",
  "Create a new subscriber": "새 구독자 생성",
  "Create a new wallet": "새 지갑 만들기",
  "create a separate store": "별도의 스토어 생성",
  "Create a store": "스토어 만들기",
  "Create a store to begin accepting payments.": "스토어를 생성하여 결제 받기를 시작하세요.",
  "Create account": "계정 만들기",
  "Create Account": "계정 만들기",
  "Create Email Rule": "이메일 규칙 만들기",
  "Create Form": "양식 만들기",
  "Create Invoice": "인보이스 생성",
  "Create invoice to pay custom amount": "사용자 지정 금액을 지불하기 위한 청구서 생성",
  "Create Invoices": "인보이스 생성",
  "Create New Token": "새 토큰 생성",
  "Create Payment Request": "결제 요청 생성",
  "Create pending transaction": "대기 중인 거래 생성",
  "Create Pull Payment": "풀 페이먼트 생성",
  "Create refund": "환불 생성",
  "Create Request": "요청 생성",
  "Create role": "역할 생성",
  "Create Store": "스토어 생성",
  "Create template from selected store": "선택한 상점에서 템플릿 생성",
  "Create temporary file link": "임시 파일 링크 생성",
  "Create Token": "토큰 생성",
  "Create Webhook": "웹훅 생성",
  "Create your account": "계정 만들기",
  "Create your first store": "첫 번째 스토어 만들기",
  "Create your store": "스토어 만들기",
  "Created": "생성됨",
  "Created after date:": "생성일 이후:",
  "Created at": "생성일",
  "Created before date:": "생성일 이전:",
  "Credentials": "자격 증명",
  "Credit": "크레딧",
  "Credit user": "사용자에게 입금",
  "Credits": "크레딧",
  "Crowdfund": "크라우드펀드",
  "Crowdfund Behavior": "크라우드펀드 행동",
  "Crypto": "암호화폐",
  "Crypto Code": "암호 코드",
  "Crypto services exposed by your server": "서버에서 제공하는 암호화폐 서비스",
  "CSV": "CSV",
  "Currency": "통화",
  "Currency is invalid": "통화가 유효하지 않습니다",
  "Currency Pair Testing": "통화 페어 테스트",
  "Currency pairs to test against your rule": "통화 쌍 테스트 규칙",
  "Current effective fee rate": "현재 유효 수수료율",
  "Current password": "현재 비밀번호",
  "Current Rates source is": "현재 환율 소스",
  "Currently active!": "현재 활성화됨!",
  "Custom": "사용자 정의",
  "Custom amount": "사용자 지정 금액",
  "Custom Amount": "사용자 지정 금액",
  "Custom CSS": "사용자 정의 CSS",
  "Custom data to expand the invoice. This data is a JSON object, e.g. <code>{ \"orderId\": 615, \"product\": \"Pizza\" }</code>": "인보이스를 확장하기 위한 사용자 정의 데이터입니다. 이 데이터는 JSON 객체입니다. 예: <code>{ \"orderId\": 615, \"product\": \"Pizza\" }</code>",
  "Custom HTML title to display on Checkout page": "결제 페이지의 사용자 정의 HTML 제목",
  "Custom Payments": "맞춤형 결제",
  "Custom Range": "사용자 지정 범위",
  "Custom sound file for successful payment": "결제 성공 시 사용자 지정 사운드 파일",
  "Custom Theme Extension Type": "커스텀 테마 확장 유형",
  "Custom Theme File": "사용자 지정 테마 파일",
  "Customer Email": "고객 이메일",
  "Customer Information": "고객 정보",
  "Customization": "사용자 지정",
  "Customize Pay Button Text": "결제 버튼 텍스트 사용자 지정",
  "Dark": "다크",
  "Dashboard": "대시보드",
  "Date": "날짜",
  "days": "일",
  "Decode PSBT": "PSBT 디코딩",
  "Default": "기본값",
  "Default currency": "기본 통화",
  "Default Currency Pairs": "기본 통화 쌍",
  "Default dictionary changed to {0}": "기본 사전이 {0}(으)로 변경되었습니다",
  "Default Include NonWitness Utxo in PSBTs": "PSBT에 논위트니스 UTXO 기본 포함",
  "Default language on checkout": "결제 시 기본 언어",
  "Default Payment Method": "기본 결제 수단",
  "Default payment method on checkout": "결제 시 기본 결제 수단",
  "Default role for users on a new store": "새로운 스토어에서 사용자의 기본 역할",
  "Default store template": "기본 스토어 템플릿",
  "Default Tax Rate": "기본 세율",
  "Default Value": "기본값",
  "Delay": "지연",
  "Delete": "삭제",
  "DELETE": "삭제",
  "Delete Account": "계정 삭제",
  "Delete admin": "관리자 삭제",
  "Delete API key": "API 키 삭제",
  "Delete app": "앱 삭제",
  "Delete dictionary": "사전 삭제",
  "Delete label": "라벨 삭제",
  "Delete LND seed": "LND 시드 삭제",
  "Delete LND seed from server": "LND 시드를 서버에서 삭제",
  "Delete offering": "오퍼링 삭제",
  "Delete role": "역할 삭제",
  "Delete store": "스토어 삭제",
  "Delete store {0}": "스토어 {0} 삭제",
  "Delete this app": "이 앱 삭제하기",
  "Delete this store": "이 상점 삭제하기",
  "Delete unused Docker images present on your system.": "사용하지 않는 Docker 이미지를 시스템에서 삭제합니다.",
  "Delete user": "사용자 삭제",
  "Delete Webhook": "웹훅 삭제",
  "Delivered at": "배송 완료",
  "Demonetize": "화폐 가치 제거",
  "Dependencies": "의존성",
  "Dependencies not met.": "종속성이 충족되지 않았습니다.",
  "Derivation scheme": "파생 체계",
  "Description": "설명",
  "Description template of the lightning invoice": "라이트닝 인보이스의 설명 템플릿",
  "Destination": "목적지",
  "Destination Address": "목적지 주소",
  "Details": "세부사항",
  "Detects the language of the customer's browser.": "고객의 브라우저 언어를 감지합니다.",
  "Determine the generated invoice amount": "생성된 청구서 금액 확인",
  "Determine the generated invoice currency": "생성된 청구서의 통화 결정",
  "Device found: {0}": "기기 발견: {0}",
  "Dictionaries": "사전",
  "Dictionaries enable you to translate the BTCPay Server backend into different languages.": "사전을 통해 BTCPay Server 백엔드를 다양한 언어로 번역할 수 있습니다.",
  "Dictionary": "사전",
  "Dictionary {0} deleted": "사전 {0} 삭제됨",
  "Dictionary created": "사전이 생성되었습니다",
  "Dictionary updated": "사전이 업데이트되었습니다",
  "Direct integration": "직접 연동",
  "Disable": "비활성화",
  "DISABLE": "비활성화",
  "Disable 2FA": "2FA 비활성화",
  "Disable admin": "관리자 비활성화",
  "Disable all notifications": "모든 알림 비활성화",
  "Disable modification of SSH settings": "SSH 설정 수정 비활성화",
  "Disable payment button": "결제 버튼 비활성화",
  "Disable public user registration": "공개 사용자 등록 비활성화",
  "Disable stores from using the server's email settings as backup": "서버의 이메일 설정을 백업으로 사용하는 스토어 비활성화",
  "Disable two-factor authentication (2FA)": "2단계 인증(2FA) 비활성화",
  "Disable zero amount invoices": "0원 청구서 비활성화",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Disabled Plugins": "비활성화된 플러그인",
  "Disabling 2FA does not change the keys used in the authenticator apps. If you wish to change the key used in an authenticator app you should reset your authenticator keys.": "2FA를 비활성화해도 인증 앱에서 사용되는 키는 변경되지 않습니다. 인증 앱에서 사용되는 키를 변경하려면 인증기 키를 재설정해야 합니다.",
  "Disabling will delete your rate script.": "비활성화하면 환율 스크립트가 삭제됩니다.",
  "Discount": "할인",
  "Discounts": "할인",
  "Discourage search engines from indexing this site": "검색 엔진이 이 사이트를 색인하지 않도록 설정",
  "Discussion": "토론",
  "Display app on website root": "웹사이트 루트에 앱 표시",
  "Display contribution ranking": "기여도 순위 표시",
  "Display contribution value": "기부 금액 표시",
  "Display item selection for keypad": "키패드 항목 선택 표시",
  "Display Lightning payment amounts in Satoshis": "라이트닝 결제 금액을 사토시로 표시",
  "Display Options": "표시 옵션",
  "Display the category list": "카테고리 목록 표시",
  "Display the key or QR code to configure an authenticator app with your current setup.": "현재 설정으로 인증 앱을 구성하려면 키 또는 QR 코드를 표시하세요.",
  "Display the search bar": "검색창 표시",
  "Display Title": "표시 제목",
  "Disqus Shortname": "Disqus 숏네임",
  "Do not allow additional contributions after target has been reached": "목표에 도달한 후 추가 기여를 허용하지 않음",
  "Do not photograph it. Do not store it digitally.": "사진으로 찍지 마세요. 디지털로 저장하지 마세요.",
  "Do not photograph the recovery phrase, and do not store it digitally.": "복구 구문을 사진으로 찍거나 디지털로 저장하지 마십시오.",
  "Do you really want to archive the pull payment?": "풀 페이먼트를 정말로 보관하시겠습니까?",
  "Docs": "문서",
  "Documentation": "문서",
  "Does not extend a BTCPay Server theme, fully custom": "BTCPay Server 테마를 확장하지 않고 완전히 커스텀으로 제작됨",
  "Domain": "도메인",
  "Domain name": "도메인 이름",
  "Domain name changing... the server will restart, please use \"{0}\" (this page won't reload automatically)": "도메인 이름 변경 중... 서버가 재시작됩니다. \"{0}\"을(를) 사용해주세요 (이 페이지는 자동으로 새로고침되지 않습니다)",
  "Domain to app mapping": "도메인과 앱 매핑",
  "Don't create UTXO change": "UTXO 잔액을 생성하지 마세요",
  "Donate": "기부하기",
  "Done": "완료",
  "Downgrade": "다운그레이드",
  "Download": "다운로드",
  "Download a two-factor authenticator app like …": "구글 인증기와 같은 2단계 인증 앱을 다운로드하세요...",
  "Download language pack": "언어 팩 다운로드",
  "Download Language Pack": "언어 팩 다운로드",
  "Download PSBT file": "PSBT 파일 다운로드",
  "Dynamic": "다이나믹",
  "Dynamic DNS allows you to have a stable DNS name pointing to your server, even if your IP address changes regularly. This is recommended if you are hosting BTCPay Server at home and wish to have a clearnet domain to access your server.": "다이나믹 DNS는 IP 주소가 정기적으로 변경되더라도 서버를 가리키는 안정적인 DNS 이름을 가질 수 있게 해줍니다. BTCPay 서버를 집에서 호스팅하고 서버에 접근하기 위한 클리어넷 도메인을 원하는 경우 권장됩니다.",
  "Dynamic DNS Service": "동적 DNS 서비스",
  "Dynamic DNS service successfully removed": "동적 DNS 서비스가 성공적으로 제거되었습니다",
  "Dynamic DNS Settings": "동적 DNS 설정",
  "Each address generated will be imported into the node wallet and you can view your balance through the node.": "생성된 각 주소는 노드 지갑으로 가져오기 되며 노드를 통해 잔액을 확인할 수 있습니다.",
  "Each payment method shows the total excess amount.": "각 결제 수단은 총 초과 금액을 표시합니다.",
  "Easily filter the different items using categories, used only in the product list with cart.": "카테고리를 사용하여 장바구니가 있는 상품 목록에서 다양한 항목을 쉽게 필터링할 수 있습니다.",
  "Easily log into BTCPay Server on another device using a simple login code from an already authenticated device.": "이미 인증된 기기에서 간단한 로그인 코드를 사용하여 다른 기기에서 BTCPay Server에 쉽게 로그인하세요.",
  "Edit": "Please provide the English text you would like me to translate to Korean.",
  "Edit Field": "필드 편집",
  "Edit Form": "양식 수정",
  "Edit Item": "항목 편집",
  "Edit Label": "라벨 수정",
  "Edit payment request": "결제 요청 수정",
  "Edit Payment Request": "결제 요청 수정",
  "Edit plan": "편집 계획",
  "Edit plan ({0})": "플랜 수정 ({0})",
  "Edit pull payment": "풀 페이먼트 수정",
  "Edit Pull Payment": "풀 페이먼트 수정",
  "Editor": "편집기",
  "Either your {0} wallet is not configured, or it is not a hot wallet. This processor cannot function until a hot wallet is configured in your store.": "{0} 지갑이 설정되지 않았거나 핫월렛이 아닙니다. 스토어에 핫월렛이 설정될 때까지 이 프로세서는 작동할 수 없습니다.",
  "Email": "이메일",
  "Email address": "이메일 주소",
  "Email address is confirmed": "이메일 주소가 확인되었습니다",
  "Email Configuration": "이메일 설정",
  "Email confirmation required": "이메일 확인이 필요합니다",
  "Email confirmed?": "이메일이 확인되었습니까?",
  "Email Notifications": "이메일 알림",
  "Email password reset functionality is not configured for this server. Please contact the server administrator to assist with account recovery.": "이메일 비밀번호 재설정 기능이 이 서버에 설정되어 있지 않습니다. 계정 복구를 위해 서버 관리자에게 문의하시기 바랍니다.",
  "Email Reminder Days Before Due": "만기일 전 이메일 알림 일수",
  "Email rule successfully created": "이메일 규칙이 성공적으로 생성되었습니다",
  "Email rule successfully deleted": "이메일 규칙이 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Email rule successfully updated": "이메일 규칙이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Email rules": "이메일 규칙",
  "Email Rules": "이메일 규칙",
  "Email rules allow BTCPay Server to send customized emails from your server based on events.": "이메일 규칙을 통해 BTCPay Server는 이벤트에 따라 서버에서 맞춤형 이메일을 보낼 수 있습니다.",
  "Email rules allow BTCPay Server to send customized emails from your store based on events.": "이메일 규칙을 통해 BTCPay Server는 이벤트에 따라 귀하의 스토어에서 맞춤형 이메일을 보낼 수 있습니다.",
  "Email sent to {0}. Please verify you received it.": "{0}으로 이메일이 전송되었습니다. 수신 여부를 확인해 주세요.",
  "Email server password reset": "이메일 서버 비밀번호 재설정",
  "Email settings saved": "이메일 설정이 저장되었습니다",
  "Emails": "이메일",
  "Embed a payment button linking to POS item": "POS 항목에 연결되는 결제 버튼 삽입",
  "Embed Point of Sale via iframe": "iframe를 통한 포인트 오브 세일 임베딩",
  "Empty": "비어 있음",
  "Enable": "활성화",
  "Enable 2FA": "2FA 활성화",
  "Enable advanced rate rule scripting": "고급 환율 규칙 스크립팅 활성화",
  "Enable Authenticator App": "인증 앱 활성화",
  "Enable background animations on new payments": "새로운 결제 시 배경 애니메이션 활성화",
  "Enable Disqus Comments": "Disqus 댓글 활성화",
  "Enable experimental features": "실험적 기능 활성화",
  "Enable fallback rates": "대체 환율 활성화",
  "Enable LNURL": "LNURL 활성화",
  "Enable notifications": "알림 활성화",
  "Enable PayJoin": "페이조인 활성화",
  "Enable Payjoin/P2EP": "페이조인/P2EP 활성화",
  "Enable payment methods only when amount is …": "금액이 … 일 때만 결제 수단 활성화",
  "Enable public receipt page for settled invoices": "결제된 인보이스에 대한 공개 영수증 페이지 활성화",
  "Enable public user registration": "공개 사용자 등록 활성화",
  "Enable sounds on checkout page": "결제 페이지에서 소리 활성화",
  "Enable sounds on new payments": "새로운 결제 시 소리 활성화",
  "Enable tips": "팁 활성화",
  "Enable trial": "체험판 활성화",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Enabling will modify your current rate sources. This is a feature for advanced users.": "활성화하면 현재 환율 소스가 수정됩니다. 이는 고급 사용자를 위한 기능입니다.",
  "End date": "종료일",
  "End Date": "종료일",
  "Ends {0}": "{0} 종료",
  "Ends in": "만료",
  "Enhance the checkout process for in-store purchases.<br />This assumes the payment page will be displayed on the merchant's device.": "매장 내 구매를 위한 결제 프로세스를 개선합니다.<br />결제 페이지가 판매자의 기기에 표시될 것으로 가정합니다.",
  "Enhance the checkout process for online purchases.<br />This assumes the payment page will be displayed on the customer's device.": "온라인 구매를 위한 결제 프로세스를 개선합니다.<br />결제 페이지가 고객의 기기에 표시될 것으로 가정합니다.",
  "Enter destination to claim funds": "자금을 청구할 목적지를 입력하세요",
  "Enter extended public key": "확장 공개키 입력",
  "Enter the code in the confirmation box below.": "아래 확인란에 코드를 입력하세요.",
  "Enter the passphrase.": "비밀구문을 입력하세요.",
  "Enter the pin.": "PIN을 입력하세요.",
  "Enter the wallet seed": "지갑 시드를 입력하세요",
  "Enter wallet seed": "지갑 시드 입력",
  "Enter your extended public key": "확장된 공개키를 입력하세요",
  "Error": "오류",
  "Error updating profile": "프로필 업데이트 오류",
  "Error updating user": "사용자 업데이트 오류",
  "Error while broadcasting: {0}": "브로드캐스팅 중 오류: {0}",
  "Example": "예시",
  "Expiration Date": "만료일",
  "Expire": "만료",
  "Expire invoice in …": "인보이스 만료까지 ...",
  "Expired": "만료됨",
  "expired with partial payments": "일부 결제와 함께 만료됨",
  "Expires in": "만료까지",
  "Export": "내보내기",
  "Export the PSBT for your wallet. Sign it with your wallet and import the signed PSBT version here for finalization and broadcasting.": "지갑의 PSBT를 내보내세요. 지갑으로 서명한 후 서명된 PSBT 버전을 여기에 가져와서 최종 처리 및 브로드캐스팅하세요.",
  "Extended public key": "확장 공개키",
  "Extends the BTCPay Server Dark theme": "BTCPay Server 다크 테마 확장",
  "Extends the BTCPay Server Light theme": "BTCPay Server 라이트 테마 확장",
  "External payout approval": "외부 지급 승인",
  "Failed to archive the app.": "앱 보관에 실패했습니다.",
  "Failed to download language pack: {0}": "언어 팩 다운로드 실패: {0}",
  "Failed to unarchive the app.": "앱 압축 해제에 실패했습니다.",
  "Fallback": "대체",
  "Fallback rate source": "대체 환율 소스",
  "Fallback rates will be used in case the primary rates are not available.": "기본 환율을 사용할 수 없는 경우 대체 환율이 사용됩니다.",
  "Feature disabled": "기능 비활성화됨",
  "Featured Image URL": "대표 이미지 URL",
  "Features": "기능",
  "Fee block target": "수수료 블록 목표",
  "Fee bump method": "수수료 인상 방법",
  "Fee rate": "수수료율",
  "Fee rate (sat/vB)": "수수료율 (sat/vB)",
  "Fee will be shown for BTC and LTC onchain payments only.": "BTC 및 LTC 온체인 결제에만 수수료가 표시됩니다.",
  "Fetching device...": "기기 가져오는 중...",
  "Fetching public keys...": "공개키 가져오는 중...",
  "Fetching wallet's fingerprint.": "지갑의 지문을 가져오는 중입니다.",
  "FIDO2 Authentication": "FIDO2 인증",
  "Field to mirror": "미러링할 필드",
  "File Id": "파일 ID",
  "File Logging Option not specified. You need to set debuglog and optionally debugloglevel in the configuration or through runtime arguments": "파일 로깅 옵션이 지정되지 않았습니다. 설정에서 또는 런타임 인수를 통해 debuglog와 선택적으로 debugloglevel을 설정해야 합니다",
  "File name": "파일 이름",
  "File removed": "파일이 삭제됨",
  "file storage": "파일 저장소",
  "File Storage": "파일 저장소",
  "file storage service": "파일 저장 서비스",
  "File with wallet password and seed info not present": "지갑 비밀번호와 시드 정보가 포함된 파일이 없습니다",
  "Files": "파일",
  "Files added successfully": "파일이 성공적으로 추가되었습니다",
  "Files could not be added due to invalid names": "파일명이 유효하지 않아 추가할 수 없습니다",
  "Files uploaded, restart server to load plugins": "파일이 업로드되었습니다. 플러그인을 로드하려면 서버를 재시작하세요.",
  "Fill fake": "가짜 채우기",
  "Fill out currency pair to test for (like {0})": "통화 쌍을 테스트하기 위해 입력하세요 ({0})",
  "Filter": "필터",
  "Filter by address, label or date": "주소, 라벨 또는 날짜로 필터링",
  "Filter by label": "라벨로 필터링",
  "Filter by transaction id, amount, label, comment": "거래 ID, 금액, 라벨, 코멘트로 필터링",
  "Filter invoices by Custom Range": "사용자 지정 기간으로 인보이스 필터링",
  "Filter payment requests by Custom Range": "사용자 지정 범위로 결제 요청 필터링",
  "Firstname Lastname <email@example.com>": "이름 성 <email@example.com>",
  "Fit button inline": "버튼 인라인 맞추기",
  "Fixed amount": "고정 금액",
  "follow these instructions": "I'm waiting for the English text that needs to be translated to Korean. Please provide the text you'd like me to translate.",
  "For a specific item of your template": "특정 템플릿 항목에 대해",
  "For anything with a custom amount": "사용자 지정 금액이 있는 모든 것",
  "for lifetime": "평생",
  "For many email providers (like Gmail) your login is your email address.": "많은 이메일 제공업체(Gmail 등)의 경우 로그인 아이디가 이메일 주소입니다.",
  "For the macaroon options you need to provide a macaroon with the <code>invoices:write</code> permission (e.g. <code>invoice.macaroon</code>. If you want to display the node connection details, it also needs the <code>info:read</code> permission.": "마카룬 옵션의 경우 <code>invoices:write</code> 권한이 있는 마카룬을 제공해야 합니다(예: <code>invoice.macaroon</code>). 노드 연결 정보를 표시하려면 <code>info:read</code> 권한도 필요합니다.",
  "For wallet compatibility: Bech32 encoded (classic) vs. cleartext URL (upcoming)": "지갑 호환성: Bech32 인코딩 (기존) vs. 일반 텍스트 URL (예정)",
  "Forgot password?": "비밀번호를 잊으셨나요?",
  "Form config was invalid: {0}": "양식 설정이 잘못되었습니다: {0}",
  "Form configuration (JSON)": "양식 구성 (JSON)",
  "Form created successfully.": "양식이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "Form JSON": "양식 JSON",
  "Form removed": "양식이 삭제됨",
  "Form updated successfully.": "양식이 성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "Forms": "양식",
  "Free": "무료",
  "Full node connection": "풀노드 연결",
  "Gap limit": "갭 한도",
  "General": "일반",
  "General Settings": "일반 설정",
  "General text search:": "일반 텍스트 검색:",
  "Generate": "생성",
  "Generate {0} Wallet": "{0} 지갑 생성",
  "Generate a brand-new wallet to use": "새로운 지갑을 생성하여 사용하기",
  "Generate a new api key to use BTCPay through its API.": "API를 통해 BTCPay를 사용하기 위한 새로운 API 키를 생성하세요.",
  "Generate a QR code of the extended public key in your wallet (see instructions for supported wallets below).\n    Allow the browser access to your camera and hold the code to the camera when the scan prompt appears.": "지갑의 확장 공개키의 QR 코드를 생성하세요 (아래 지원되는 지갑 관련 안내를 참조하세요).\n브라우저의 카메라 접근을 허용하고 스캔 프롬프트가 나타나면 카메라에 QR 코드를 보여주세요.",
  "Generate another address": "새 주소 생성",
  "Generate API Key": "API 키 생성",
  "Generate Key": "키 생성",
  "Generated Code": "생성된 코드",
  "Get Link": "링크 받기",
  "Give other registered BTCPay Server users access to your store. See the {0} for granted permissions.": "BTCPay Server의 다른 등록된 사용자에게 스토어 접근 권한을 부여하세요. 부여된 권한은 {0}을(를) 참조하세요.",
  "Go back to Javascript enabled invoice": "Javascript가 활성화된 청구서로 돌아가기",
  "Go to email rules": "이메일 규칙으로 이동",
  "Go to top": "맨 위로",
  "Google Cloud Storage": "구글 클라우드 스토리지",
  "Grace": "은혜",
  "Grace Period": "유예 기간",
  "Grace Period (days)": "유예 기간 (일)",
  "Greater than": "초과",
  "Greenfield API": "그린필드 API",
  "Greenfield API Keys": "그린필드 API 키",
  "GRPC SSL Cipher suite (GRPC_SSL_CIPHER_SUITES)": "GRPC SSL 암호화 스위트 (GRPC_SSL_CIPHER_SUITES)",
  "Hardcap Goal": "하드캡 목표",
  "Hardware wallet": "하드웨어 월렛",
  "Has at least 1 confirmation": "최소 1개의 승인이 있습니다",
  "Has at least 2 confirmations": "최소 2개의 승인이 있습니다",
  "Has at least 6 confirmations": "최소 6개의 승인이 있습니다",
  "has payments that failed to confirm on time": "시간 내에 확인되지 않은 결제가 있습니다",
  "Helper Text": "도움말",
  "here": "I don't see any text to translate. Please provide the English text you'd like me to translate to Korean.",
  "Hide coin selection": "코인 선택 숨기기",
  "Hide Sensitive Info": "민감한 정보 숨기기",
  "Hide unconfirmed coins": "미확인된 코인 숨기기",
  "Hostname": "호스트명",
  "Hot wallet": "핫월렛",
  "How much to refund?": "환불 금액은 얼마입니까?",
  "However, <code>kraken</code> does not support the <code>BTC_CAD</code> pair. For this reason you can add a rule\n                            mapping all <code>X_CAD</code> to <code>ndax</code>, a Canadian exchange.": "하지만 <code>kraken</code>은 <code>BTC_CAD</code> 페어를 지원하지 않습니다. 이러한 이유로 모든 <code>X_CAD</code>를 캐나다 거래소인 <code>ndax</code>로 매핑하는 규칙을 추가할 수 있습니다.",
  "However, explicitely setting specific pairs like this can be a bit difficult. Instead, you can define a rule\n                            <code>X_X</code>\n                            which will match any currency pair. The following example will use <code>kraken</code> for getting the rate of any currency pair.": "하지만 이런 식으로 특정 쌍을 명시적으로 설정하는 것은 다소 어려울 수 있습니다. 대신 <code>X_X</code> 규칙을 정의하여 모든 통화 쌍과 매칭되도록 할 수 있습니다. 다음 예시는 모든 통화 쌍의 환율을 얻기 위해 <code>kraken</code>을 사용합니다.",
  "HTML Headers": "HTML 헤더",
  "HTML Lang": "ko",
  "HTML Meta Tags": "HTML 메타 태그",
  "HTTP-based Tor hidden services": "HTTP 기반 Tor 히든 서비스",
  "I have written down my recovery phrase and stored it in a secure location": "복구 구문을 기록하여 안전한 장소에 보관했습니다",
  "I wrote down my recovery codes": "복구 코드를 기록했습니다",
  "Id": "아이디",
  "ID": "아이디",
  "If a translation isn’t available in the new dictionary, it will be searched in the fallback.": "새로운 사전에서 번역을 찾을 수 없는 경우, 대체 사전에서 검색됩니다.",
  "If authorized, the generated API key will be provided to": "승인되면 생성된 API 키가 제공됩니다",
  "If BTCPay Server shows you an invalid balance, {0}.<br />If some transactions appear in BTCPay Server, but are missing in another wallet, {1}.": "BTCPay Server가 잘못된 잔액을 표시하는 경우, {0}.<br />일부 거래가 BTCPay Server에는 표시되지만 다른 지갑에서는 표시되지 않는 경우, {1}.",
  "If checked, each private key associated with an address generated will be stored as metadata and would be accessible to anyone with admin access to your server. Enable at your own risk!": "체크하면 생성된 주소와 관련된 각 개인키가 메타데이터로 저장되며 서버의 관리자 권한이 있는 모든 사람이 접근할 수 있습니다. 본인의 책임 하에 활성화하세요!",
  "If you change your configured storage provider, your current files will become inaccessible.": "저장소 공급자 설정을 변경하면 현재 파일에 접근할 수 없게 됩니다.",
  "If you do not understand the above, go with the defaults and start scanning.": "위의 내용을 이해하지 못하는 경우, 기본값으로 진행하고 스캔을 시작하십시오.",
  "If you lose it or write it down incorrectly, you may permanently lose access to your funds.": "잃어버리거나 잘못 기록하면 자금에 대한 접근 권한을 영구적으로 잃을 수 있습니다.",
  "If you lose it or write it down incorrectly, you will permanently lose access to your funds.": "잃어버리거나 잘못 기록하면 자금에 대한 접근 권한을 영구적으로 잃게 됩니다.",
  "If you lose your device and don't have the recovery codes you will lose access to your account.": "기기를 분실하고 복구 코드가 없는 경우 계정에 접근할 수 없게 됩니다.",
  "If your LND REST server is using HTTP or HTTPS with an untrusted certificate, you can set\n                                <code>allowinsecure=true</code> as a fallback.": "LND REST 서버가 HTTP 또는 신뢰할 수 없는 인증서가 있는 HTTPS를 사용하는 경우, 대체 방안으로 <code>allowinsecure=true</code>를 설정할 수 있습니다.",
  "If your security device has a button, tap on it.": "보안 장치에 버튼이 있다면 탭하세요.",
  "Image": "이미지",
  "Image Size": "이미지 크기",
  "Image uploaded successfully": "이미지가 성공적으로 업로드되었습니다",
  "Image Url": "이미지 URL",
  "Import {0} Wallet": "{0} 지갑 가져오기",
  "Import an existing hardware or software wallet": "기존 하드웨어 또는 소프트웨어 지갑 가져오기",
  "Import failed, make sure you import a compatible wallet format": "가져오기 실패, 호환되는 지갑 형식을 가져오는지 확인하세요",
  "Import keys to RPC": "RPC에 키 가져오기",
  "Import wallet file": "지갑 파일 가져오기",
  "Import your public keys using our Vault application": "Vault 애플리케이션을 사용하여 공개 키를 가져오세요",
  "Import your wallet file": "지갑 파일 가져오기",
  "Important notice": "중요 공지사항",
  "Important notice about plugins": "플러그인에 대한 중요 공지",
  "Impossible to fetch rate: {0}": "환율을 가져올 수 없음: {0}",
  "In order to securely connect to your hardware wallet you must first download, install, and run the BTCPay Server Vault.": "하드웨어 지갑에 안전하게 연결하려면 먼저 BTCPay Server Vault를 다운로드하고 설치한 후 실행해야 합니다.",
  "In order to upload, a {0} must be configured.": "업로드하려면 {0}이(가) 구성되어 있어야 합니다.",
  "In Shopify, please do the following …": "Shopify에서 다음을 수행하십시오 ...",
  "In use": "사용 중",
  "In-store": "매장 내",
  "Inactive": "비활성",
  "Include archived": "보관된 항목 포함",
  "Include Archived": "보관된 항목 포함",
  "Incorrect pin code.": "잘못된 PIN 코드입니다.",
  "Increase the security of your instance by disabling the ability to change the SSH settings in this BTCPay Server instance's user interface.": "SSH 설정을 BTCPay Server 인스턴스의 사용자 인터페이스에서 변경할 수 없도록 하여 인스턴스의 보안을 강화하세요.",
  "Index": "인덱스",
  "Input the key string manually": "키 문자열을 수동으로 입력하세요",
  "Inputs": "Please provide the English text that needs to be translated to Korean.",
  "Insert your security device and proceed.": "보안 장치를 삽입하고 진행하세요.",
  "Install": "설치",
  "Installed Plugins": "설치된 플러그인",
  "Instructions": "지침",
  "Interval": "간격",
  "Invalid": "유효하지 않음",
  "Invalid App Type": "유효하지 않은 앱 유형",
  "Invalid Base URL": "잘못된 기본 URL",
  "Invalid currency": "유효하지 않은 통화",
  "Invalid currency pair '{0}' (it should be formatted like {1})": "잘못된 통화 쌍 '{0}' (형식은 {1}와 같아야 합니다)",
  "Invalid currency pairs (should be for example: {0})": "잘못된 통화 쌍 (예시: {0})",
  "Invalid destination or payment method": "잘못된 대상 또는 결제 방법",
  "Invalid email": "잘못된 이메일",
  "Invalid email address or placeholder detected": "잘못된 이메일 주소 또는 자리표시자가 감지되었습니다",
  "Invalid login attempt.": "잘못된 로그인 시도입니다.",
  "Invalid network": "유효하지 않은 네트워크",
  "Invalid passphrase confirmation": "잘못된 암호 확인",
  "Invalid password confirmation.": "잘못된 비밀번호 확인입니다.",
  "Invalid payout method": "유효하지 않은 지급 방식",
  "Invalid PSBT": "유효하지 않은 PSBT",
  "Invalid role": "I will help translate English text to Korean for BTCPay Server while following the provided guidelines. Please provide the text you'd like me to translate.",
  "Invalid store": "유효하지 않은 스토어",
  "Invalid wallet format: {0}": "잘못된 지갑 형식: {0}",
  "Invalidates the current authenticator configuration. Useful if you believe your authenticator settings were compromised.": "현재 인증기 설정을 무효화합니다. 인증기 설정이 손상되었다고 판단되는 경우 유용합니다.",
  "Inventory": "재고",
  "Inventory for {0} exhausted: {1} available": "{0}의 재고 소진: {1} 남음",
  "Invitation accepted. Please set your password.": "초대가 수락되었습니다. 비밀번호를 설정해주세요.",
  "Invitation URL": "초대 URL",
  "Invoice": "인보이스",
  "Invoice {0}": "인보이스 {0}",
  "Invoice {0} just created!": "인보이스 {0} 생성 완료!",
  "Invoice {0}..": "인보이스 {0}..",
  "Invoice currency": "청구서 통화",
  "Invoice expires if the full amount has not been paid after …": "전체 금액이 지불되지 않은 경우 인보이스가 만료되는 시점...",
  "Invoice Id": "인보이스 ID",
  "Invoice is not overpaid": "인보이스가 초과 지불되지 않았습니다",
  "Invoice metadata": "인보이스 메타데이터",
  "Invoice Notifications": "인보이스 알림",
  "Invoices": "인보이스",
  "Invoices are documents issued by the seller to a buyer to collect payment.": "인보이스는 판매자가 구매자에게 대금을 수취하기 위해 발행하는 문서입니다.",
  "Is administrator?": "관리자입니까?",
  "Is hot wallet": "핫월렛입니다",
  "Is MultiSig on Server": "서버에 멀티시그가 있습니다",
  "is settled": "정산됨",
  "Is unconfirmed": "미확인됨",
  "It is secure, private, censorship-resistant and free.": "안전하고 프라이버시가 보장되며 검열 저항적이고 무료입니다.",
  "It is worth noting that the inverses of those pairs are automatically supported as well.<br />It means that the\n                            rule <code>USD_DOGE = 1 / DOGE_USD</code> implicitly exists.": "해당 쌍들의 역수도 자동으로 지원된다는 점을 참고하시기 바랍니다.<br />즉, <code>USD_DOGE = 1 / DOGE_USD</code> 규칙이 암묵적으로 존재합니다.",
  "Item Description": "상품 설명",
  "Items total": "총 항목",
  "JSON": "JSON",
  "JSON Credentials": "JSON 자격 증명",
  "Keep empty for server-initiated pairing.": "서버 시작 페어링을 위해 비워두세요.",
  "Key": "키",
  "Key path": "키 경로",
  "Keypad": "키패드",
  "Label": "라벨",
  "Label Name": "라벨 이름",
  "Label name cannot be empty.": "라벨 이름은 비워둘 수 없습니다.",
  "Label:": "라벨:",
  "Labels": "라벨",
  "Language pack '{0}' downloaded successfully": "언어 팩 '{0}' 다운로드 완료",
  "Language pack '{0}' updated successfully": "언어 팩 '{0}' 업데이트 완료",
  "Last 24 hours": "최근 24시간",
  "Last 3 days": "최근 3일",
  "Last 7 days": "최근 7일",
  "Last delivery {0}": "마지막 배송 {0}",
  "Last error:": "마지막 오류:",
  "Last updated": "마지막 업데이트",
  "Last Updated": "마지막 업데이트",
  "Learn More": "더 알아보기",
  "Leave blank to generate ID from title.": "제목에서 ID를 생성하려면 비워두세요.",
  "Leave blank to not use this feature.": "이 기능을 사용하지 않으려면 비워두세요.",
  "Legacy": "레거시",
  "Legacy (Not recommended)": "레거시 (권장하지 않음)",
  "Legacy API Keys": "레거시 API 키",
  "Less than": "미만",
  "Let's get started": "I'm ready to translate English text to Korean. Please provide the text you'd like me to translate.",
  "Light": "라이트",
  "Lightning Address": "라이트닝 주소",
  "Lightning address {0} removed successfully.": "라이트닝 주소 {0}이(가) 성공적으로 제거되었습니다.",
  "Lightning address added successfully.": "라이트닝 주소가 성공적으로 추가되었습니다.",
  "Lightning Balance": "라이트닝 잔액",
  "Lightning charge is a simple API for invoicing on lightning network, you can use it with several plugins:": "라이트닝 차지는 라이트닝 네트워크에서 인보이스를 발행하기 위한 간단한 API로, 여러 플러그인과 함께 사용할 수 있습니다:",
  "Lightning Charge Service": "라이트닝 차지 서비스",
  "Lightning network settings": "라이트닝 네트워크 설정",
  "Lightning node (LNURL Auth)": "라이트닝 노드 (LNURL 인증)",
  "Lightning Payout Processor": "라이트닝 지급 처리기",
  "Lightning Payout Result": "라이트닝 출금 결과",
  "Lightning Services": "라이트닝 서비스",
  "Limit": "한도",
  "Link": "링크",
  "Link this Pay Button to an app instead. Some features are disabled due to the different endpoint capabilities. You can set which perk/item this button should be targeting.": "이 결제 버튼을 앱에 연결하세요. 엔드포인트 기능이 다르기 때문에 일부 기능이 비활성화되어 있습니다. 이 버튼이 어떤 혜택/아이템을 대상으로 할지 설정할 수 있습니다.",
  "Link URL": "URL 링크",
  "LND {0}": "LND {0}",
  "LND Seed Backup": "LND 시드 백업",
  "LNURL": "LNURL",
  "LNURL Auth was removed successfully.": "LNURL 인증이 성공적으로 제거되었습니다.",
  "LNURL Authentication": "LNURL 인증",
  "LNURL Classic Mode": "LNURL 클래식 모드",
  "LNURL is required for lightning addresses but has not yet been enabled.": "LNURL은 라이트닝 주소에 필요하지만 아직 활성화되지 않았습니다.",
  "LNURL or LN is disabled": "LNURL 또는 LN이 비활성화되었습니다",
  "LNURL-Withdraw": "LNURL-출금",
  "Loading...": "로딩 중...",
  "Local File System": "로컬 파일 시스템",
  "Local Filesystem Storage": "로컬 파일시스템 저장소",
  "Log in": "로그인",
  "Login": "로그인",
  "Login code was invalid": "로그인 코드가 유효하지 않습니다",
  "Login Codes": "로그인 코드",
  "Logo": "로고",
  "Logout": "로그아웃",
  "Logs": "로그",
  "Mails": "메일",
  "Maintenance": "유지보수",
  "Maintenance feature requires access to SSH properly configured in BTCPay Server configuration.": "BTCPay Server 구성에서 적절하게 설정된 SSH 접근이 유지보수 기능에 필요합니다.",
  "Make Crowdfund Public": "크라우드펀드 공개하기",
  "Make sure this BTCPay Server instance belongs to you.": "이 BTCPay Server 인스턴스가 귀하의 소유인지 확인하십시오.",
  "Manage": "관리",
  "Manage Account": "계정 관리",
  "Manage billing": "결제 관리",
  "Manage labels": "라벨 관리",
  "Manage Labels": "라벨 관리",
  "Manage Plugins": "플러그인 관리",
  "Manually enter your 12 or 24 word recovery seed.": "12개 또는 24개의 복구 시드 단어를 직접 입력하세요.",
  "Map specific domains to specific apps": "특정 도메인을 특정 앱에 매핑",
  "Mapped Value": "매핑된 값",
  "Mark as a test account": "테스트 계정으로 표시",
  "Mark as already paid": "이미 지불됨으로 표시",
  "Mark as awaiting payment": "결제 대기 중으로 표시",
  "Mark as invalid": "유효하지 않음으로 표시",
  "Mark as seen": "읽음으로 표시",
  "Mark as settled": "정산 완료로 표시",
  "Marked for deletion": "삭제 대상으로 표시됨",
  "Marked for enabling": "활성화로 표시됨",
  "Master fingerprint": "마스터 핑거프린트",
  "Max": "최대",
  "Max sats": "최대 사토시",
  "Maximum amount of sats to allow to be sent to this ln address": "이 라이트닝 주소로 전송할 수 있는 최대 sat 수량",
  "Maximum amount:": "최대 금액:",
  "Memo": "메모",
  "Message": "메시지",
  "Metadata": "메타데이터",
  "Metadata must be a valid JSON object": "메타데이터는 유효한 JSON 객체여야 합니다",
  "Metadata was not valid JSON": "메타데이터가 유효한 JSON이 아닙니다",
  "Method": "방법",
  "Migrate existing non-admin users": "기존 비관리자 사용자 마이그레이션",
  "Migrate existing users": "기존 사용자 마이그레이션",
  "Min": "최소",
  "Min sats": "최소 사토시",
  "Mine": "채굴",
  "Mine to test processing and settlement": "테스트 처리 및 정산을 위한 채굴",
  "Minimum acceptable expiration time for BOLT11 for refunds": "BOLT11 환불을 위한 최소 허용 만료 시간",
  "Minimum amount of sats to allow to be sent to this ln address": "이 라이트닝 주소로 전송할 수 있는 최소 사토시 금액",
  "Minimum amount:": "최소 금액:",
  "minutes": "분",
  "Mirror of": "의",
  "Modify": "Please provide the English text you would like me to translate to Korean.",
  "Monetization": "수익화",
  "Monetization allows you to get paid for sharing your BTCPay Server instance with other users.": "수익화를 통해 다른 사용자와 BTCPay Server 인스턴스를 공유하고 대가를 받을 수 있습니다.",
  "Monetization deactivated, users who register to your server from now will not be subscriber of any offering.": "수익화가 비활성화되었습니다. 지금부터 서버에 등록하는 사용자는 어떤 서비스의 구독자도 되지 않습니다.",
  "Monetization order updated to offering {0} with default plan {1}.": "수익화 주문이 기본 플랜 {1}의 제안 {0}으로 업데이트되었습니다.",
  "Monthly revenue": "월 수익",
  "More details": "자세히 보기",
  "More details...": "자세한 내용...",
  "More information": "더 많은 정보",
  "More information...": "추가 정보...",
  "Name": "이름",
  "Navigate back to home": "홈으로 돌아가기",
  "NBXplorer headers height: {0}": "NBXplorer 헤더 높이: {0}",
  "NBXplorer is synchronizing... (Height: {0})": "NBXplorer가 동기화 중입니다... (높이: {0})",
  "NBXplorer is unable to track this derivation scheme. You may need to update it.": "NBXplorer가 이 파생 체계를 추적할 수 없습니다. 업데이트가 필요할 수 있습니다.",
  "Negative amount is not allowed": "음수 금액은 허용되지 않습니다",
  "Negative tip or discount is not allowed": "음수 팁이나 할인은 허용되지 않습니다",
  "Network Fee": "네트워크 수수료",
  "Never add network fee": "네트워크 수수료를 절대 추가하지 않음",
  "New {0} plugin version {1} released!": "새로운 {0} 플러그인 버전 {1}이 출시되었습니다!",
  "New effective fee rate": "새로운 유효 수수료율",
  "New offering": "새로운 제안",
  "New offering created. You can now <a href='{0}' class='alert-link'>configure it.</a>": "새로운 오퍼링이 생성되었습니다. 이제 <a href='{0}' class='alert-link'>설정할 수 있습니다.</a>",
  "New password": "새 비밀번호",
  "New plan created": "새로운 플랜이 생성되었습니다",
  "New role": "네, 이해했습니다. BTCPay Server의 전문 번역가로서 영어 텍스트를 한국어로 번역하겠습니다. 번역문만 제시하도록 하겠습니다.",
  "New user {0} requires approval.": "새로운 사용자 {0}의 승인이 필요합니다.",
  "New user requires approval": "새로운 사용자의 승인이 필요합니다",
  "New version": "새 버전",
  "New Version": "새 버전",
  "New version {0} released!": "새로운 버전 {0} 출시!",
  "Next": "Please provide the English text that needs to be translated to Korean.",
  "NFC detected.": "NFC가 감지되었습니다.",
  "No": "아니오",
  "No access tokens yet.": "아직 액세스 토큰이 없습니다.",
  "No claim made yet.": "아직 청구되지 않았습니다.",
  "No contributions allowed after the goal has been reached": "목표에 도달한 후에는 기부가 허용되지 않습니다",
  "No contributions have been made yet.": "아직 기여된 내용이 없습니다.",
  "No deliveries for this webhook yet": "이 웹훅에 대한 전달 내역이 아직 없습니다",
  "No device connected.": "연결된 기기가 없습니다.",
  "No documentation": "문서 없음",
  "No email address has been configured for the Server. Configure an email address\n                                    to\n                                    begin sending emails.": "이메일을 보내기 위해서는 서버에 이메일 주소를 설정해야 합니다.",
  "No end date has been set": "종료일이 설정되지 않았습니다",
  "No expiry date has been set for this payment request": "이 결제 요청에 만료일이 설정되지 않았습니다",
  "No invoice has been selected": "선택된 청구서가 없습니다",
  "No matching payment method": "일치하는 결제 수단이 없습니다",
  "No payment handler found for this payment method": "이 결제 방식에 대한 결제 처리기를 찾을 수 없습니다",
  "No payment request related email rules have been configured for this store.": "이 상점에 대해 구성된 결제 요청 관련 이메일 규칙이 없습니다.",
  "No payments have been made yet.": "아직 결제된 내역이 없습니다.",
  "No payout selected": "지급 방식이 선택되지 않음",
  "No permissions": "권한 없음",
  "No plugins found": "플러그인을 찾을 수 없습니다",
  "No policies": "정책 없음",
  "No public address available.": "공개 주소를 사용할 수 없습니다.",
  "No public address has been configured.": "공개 주소가 설정되지 않았습니다.",
  "No reserved addresses found.": "예약된 주소를 찾을 수 없습니다.",
  "No sales have been made yet.": "아직 판매된 내역이 없습니다.",
  "No scope": "범위 없음",
  "No start date has been set": "시작일이 설정되지 않았습니다",
  "No stores": "스토어 없음",
  "No transaction selected": "선택된 거래 없음",
  "No unpaid pending invoice to cancel": "취소할 미결제 대기 인보이스가 없습니다",
  "No users": "사용자 없음",
  "Node headers height: {0}": "노드 헤더 높이: {0}",
  "Node Info": "노드 정보",
  "Non-admins can access the User Creation API Endpoint": "관리자가 아닌 사용자가 사용자 생성 API 엔드포인트에 접근할 수 있습니다",
  "Non-admins can create Cold Wallets for their Store": "관리자가 아닌 사용자도 스토어에 콜드 월렛을 생성할 수 있습니다",
  "Non-admins can create Hot Wallets for their Store": "관리자가 아닌 사용자도 스토어에 대한 핫월렛을 생성할 수 있습니다",
  "Non-admins can import Hot Wallets for their Store": "관리자가 아닌 사용자도 스토어에 핫 월렛을 가져올 수 있습니다",
  "Non-admins can use the Internal Lightning Node for their Store": "관리자가 아닌 사용자도 스토어에서 내부 라이트닝 노드를 사용할 수 있습니다",
  "Non-admins cannot access the User Creation API Endpoint": "관리자가 아닌 사용자는 사용자 생성 API 엔드포인트에 접근할 수 없습니다",
  "Non-supported state of invoice": "지원되지 않는 청구서 상태",
  "None of the selected transaction can be fee bumped": "선택된 거래 중 수수료를 인상할 수 있는 거래가 없습니다",
  "Normal": "일반",
  "Not all payout methods are supported": "모든 지불 방식이 지원되지는 않습니다",
  "Not allowed to cancel this invoice": "이 청구서는 취소할 수 없습니다",
  "Not available in Keypad POS": "키패드 POS에서 사용할 수 없음",
  "Not configured": "구성되지 않음",
  "Not recommended": "권장하지 않음",
  "Not recommended for customer self-checkout.": "고객 셀프 체크아웃에는 권장되지 않습니다.",
  "Note that <code>bitcoin-host</code> and <code>bitcoin-auth</code> are optional, only useful if you want to use <code>GetDepositAddress</code>\n                                on Eclair:": "<code>bitcoin-host</code>와 <code>bitcoin-auth</code>는 선택사항이며, Eclair에서 <code>GetDepositAddress</code>를 사용하고자 할 때만 필요합니다:",
  "Note: {0} are still immature and require additional confirmations.": "참고: {0}은(는) 아직 미성숙 상태이며 추가 확인이 필요합니다.",
  "Notification Email": "알림 이메일",
  "Notification Settings": "알림 설정",
  "Notification URL": "알림 URL",
  "Notification URL Callbacks": "알림 URL 콜백",
  "Notifications": "알림",
  "Notifications & Alerts": "알림 및 경고",
  "Offering ({0})": "오퍼링 ({0})",
  "Offering configuration updated": "오퍼링 설정이 업데이트되었습니다",
  "Offline signing, without connecting your wallet to the internet": "오프라인 서명, 지갑을 인터넷에 연결하지 않고 진행",
  "On-Chain Payments": "온체인 결제",
  "On-Chain Payout Processor": "온체인 지급 처리기",
  "Online": "온라인",
  "Only enable the payment method after user explicitly chooses it": "사용자가 명시적으로 선택한 후에만 결제 수단을 활성화하기",
  "Only meta tags are allowed in HTML headers. Your HTML code has been cleaned up accordingly.": "HTML 헤더에는 메타 태그만 허용됩니다. HTML 코드가 그에 따라 정리되었습니다.",
  "Only process payouts when this payout sum is reached.": "이 지급 금액에 도달했을 때만 지급을 처리합니다.",
  "Only send email when the specified JSON Path exists": "지정된 JSON 경로가 존재할 때만 이메일 전송",
  "Only upload plugins from trusted sources.": "신뢰할 수 있는 출처의 플러그인만 업로드하세요.",
  "Open in wallet": "지갑에서 열기",
  "Optimistic activation": "낙관적 활성화",
  "optional": "선택사항",
  "Optional passphrase (BIP39)": "선택적 암호문구 (BIP39)",
  "Optional seed passphrase": "선택적 시드 구문",
  "Optional: Specify the percentage by which to reduce the refund, e.g. as processing charge or to compensate for the mining fee.": "선택사항: 환불 금액을 감액할 비율을 지정하세요. (예: 수수료 또는 채굴 수수료 보상)",
  "Options": "옵션",
  "or": "또는",
  "or more": "또는 더 많이",
  "Order Id": "주문 ID",
  "Order ID": "주문 ID",
  "Original transaction": "원래 거래",
  "Original Value": "원래 값",
  "Other actions": "다른 작업",
  "Other external services": "외부 서비스",
  "Other Tor hidden services": "다른 Tor 히든 서비스",
  "Otherwise you are exposing yourself to malicious site owners, or to malicious plugins installed in your browser.": "그렇지 않으면 악의적인 사이트 소유자나 브라우저에 설치된 악성 플러그인에 노출될 수 있습니다.",
  "Otherwise, the server's SMTP settings will be used to send emails.": "그렇지 않으면 서버의 SMTP 설정이 이메일 발송에 사용됩니다.",
  "Outputs": "출력",
  "Overpaid": "초과 지불됨",
  "Overpaid amount": "초과 지불 금액",
  "Overpaid amount cannot be calculated": "초과 지불된 금액을 계산할 수 없습니다",
  "Override the block explorers used": "블록 익스플로러 재설정",
  "Page Size": "페이지 크기",
  "Page Size:": "페이지 크기:",
  "Paid": "결제 완료",
  "Paid invoices in the last {0} days": "최근 {0}일 동안의 결제된 청구서",
  "Pair to": "페어링하기",
  "Pair To Store": "스토어 연결",
  "Pairing Permission": "페어링 권한",
  "Parsing error: {0}": "구문 분석 오류: {0}",
  "Partially Signed Bitcoin Transaction": "부분 서명된 비트코인 트랜잭션",
  "Passphrase (Leave empty if there isn't any passphrase)": "암호문 (암호문이 없는 경우 비워두세요)",
  "Passphrase confirmation": "암호 확인",
  "Password": "비밀번호",
  "Password (leave blank to generate invite-link)": "비밀번호 (초대 링크를 생성하려면 비워두세요)",
  "Password entered...": "비밀번호가 입력되었습니다...",
  "Password Reset": "비밀번호 재설정",
  "Password successfully set": "비밀번호가 성공적으로 설정되었습니다",
  "Password successfully set.": "비밀번호가 성공적으로 설정되었습니다.",
  "Paste BIP21": "BIP21 붙여넣기",
  "Pay": "결제",
  "Pay Button": "결제 버튼",
  "Pay Button Image Url": "결제 버튼 이미지 URL",
  "Pay Button request failed": "결제 버튼 요청 실패",
  "Pay Button Text": "결제 버튼 텍스트",
  "Pay Invoice": "인보이스 결제",
  "Paying via this payment method is not supported": "이 결제 수단으로는 결제가 지원되지 않습니다",
  "PayJoin BIP21": "페이조인 BIP21",
  "PayJoin enhances the privacy for you and your customers. Enabling it gives your customers the option to use PayJoin during checkout.": "PayJoin은 귀하와 고객의 프라이버시를 강화합니다. 활성화하면 고객이 결제 시 PayJoin을 사용할 수 있는 옵션이 제공됩니다.",
  "Payjoin transaction": "페이조인 트랜잭션",
  "Payload URL": "페이로드 URL",
  "Payment": "결제",
  "Payment cancelled": "결제 취소됨",
  "Payment Details": "결제 상세정보",
  "Payment History": "결제 내역",
  "Payment invalid if transactions fails to confirm … after invoice expiration": "결제는 인보이스 만료 후 거래가 확인되지 않으면 무효가 됩니다",
  "Payment Link": "결제 링크",
  "Payment method": "결제 수단",
  "Payment Method": "결제 수단",
  "Payment Notifications": "결제 알림",
  "Payment Proof": "결제 증명",
  "Payment received, waiting for confirmation...": "결제가 완료되었습니다. 승인을 기다리는 중...",
  "Payment request \"{0}\" created successfully": "결제 요청 \"{0}\" 이(가) 성공적으로 생성되었습니다",
  "Payment request \"{0}\" updated successfully": "결제 요청 \"{0}\" 업데이트 완료",
  "Payment Request cannot be paid as it has been archived": "결제 요청이 보관되어 지불할 수 없습니다",
  "Payment Request has already been settled.": "결제 요청이 이미 처리되었습니다.",
  "Payment Request has expired": "결제 요청이 만료되었습니다",
  "Payment Request Labels": "결제 요청 라벨",
  "payment requests": "결제 요청",
  "Payment Requests": "결제 요청",
  "Payment requests are persistent shareable pages that enable the receiver to pay at their convenience. Funds are paid to a payment request at the current exchange rate.": "결제 요청은 수신자가 편리한 시점에 결제할 수 있도록 하는 지속적으로 공유 가능한 페이지입니다. 자금은 현재 환율로 결제 요청에 지불됩니다.",
  "Payments": "결제",
  "Payout Methods": "지급 방식",
  "Payout Processor removed": "페이아웃 프로세서가 제거되었습니다",
  "Payout Processors": "지급 프로세서",
  "Payout Processors allow BTCPay Server to handle payouts in an automated way.": "페이아웃 프로세서를 통해 BTCPay Server는 자동화된 방식으로 지급을 처리할 수 있습니다.",
  "Payout Processors help automate payouts so that you do not need to manually handle them.": "페이아웃 프로세서는 수동으로 처리할 필요 없이 지급을 자동화하는 데 도움을 줍니다.",
  "Payouts": "페이아웃",
  "Payouts allow you to process pull payments, in the form of refunds, salary payouts, or withdrawals.": "페이아웃을 통해 환불, 급여 지급 또는 출금 형태의 풀 페이먼트를 처리할 수 있습니다.",
  "Payouts approved": "지급 승인됨",
  "Payouts archived": "지급금 보관됨",
  "Payouts for pull payment {0}": "풀 페이먼트 {0}에 대한 지급",
  "Payouts marked as paid": "지급금 지불 완료 처리됨",
  "Payouts Pending": "지급 대기중",
  "Pending": "대기 중",
  "Pending Action": "대기 중인 작업",
  "Pending actions": "대기 중인 작업",
  "Pending Actions": "대기 중인 작업",
  "Pending Approval": "승인 대기중",
  "Pending Email Verification": "이메일 인증 대기 중",
  "Pending Invitation": "대기 중인 초대",
  "per month": "월당",
  "per quarter": "분기당",
  "per year": "연간",
  "percent": "퍼센트",
  "Percentage must be a numeric value between 0 and 100": "백분율은 0에서 100 사이의 숫자여야 합니다",
  "Permanent Url": "영구 URL",
  "Permissions": "권한",
  "Phase": "단계",
  "Pin code verified.": "핀 코드가 확인되었습니다.",
  "Placeholder": "자리 표시자",
  "Placeholders": "자리 표시자",
  "Plan": "플랜",
  "Plan deleted": "플랜이 삭제되었습니다",
  "Plan edited": "플랜이 수정됨",
  "Plan ID": "플랜 ID",
  "Plan Name": "플랜 이름",
  "Plans": "플랜",
  "Please check that your wallet is generating the same addresses as below.": "아래와 동일한 주소가 지갑에서 생성되는지 확인하세요.",
  "Please check your addresses and confirm.": "주소를 확인하고 승인해주세요.",
  "Please check your email to reset your password.": "비밀번호를 재설정하려면 이메일을 확인하세요.",
  "Please configure it first.": "이를 먼저 구성하세요.",
  "Please consult the server log for more details.": "자세한 내용은 서버 로그를 확인하세요.",
  "Please contact support.": "고객지원에 문의하세요.",
  "Please enable JavaScript for this option to be available": "JavaScript를 활성화하여 이 옵션을 사용할 수 있도록 해주세요",
  "Please enter a positive amount": "양수 금액을 입력해 주세요",
  "Please fix errors shown in order for code generation to successfully execute.": "오류를 수정하려면 코드 생성이 성공적으로 실행될 수 있도록 표시된 순서대로 수정하십시오.",
  "Please make sure to also write down your passphrase.": "패스프레이즈도 반드시 기록해 두시기 바랍니다.",
  "Please note that creating a hot wallet is not supported by this instance for non administrators.": "관리자가 아닌 사용자는 이 인스턴스에서 핫 월렛 생성이 지원되지 않습니다.",
  "Please note that creating a wallet is not supported by your instance.": "지갑 생성이 귀하의 인스턴스에서 지원되지 않습니다.",
  "Please note that not all text is translatable, and future updates may modify existing translations or introduce new translatable phrases.": "모든 텍스트가 번역 가능한 것은 아니며, 향후 업데이트를 통해 기존 번역이 수정되거나 새로운 번역 가능한 문구가 추가될 수 있습니다.",
  "Please note that this instance does not support creating a new cold wallet for non-administrators. However, you can import one from other wallet software.": "관리자가 아닌 사용자는 새로운 콜드 월렛을 생성할 수 없습니다. 다만 다른 월렛 소프트웨어에서 가져오기는 가능합니다.",
  "Please provide a connection string": "연결 문자열을 제공해 주세요",
  "Please provide a destination": "목적지를 입력해 주세요",
  "Please provide an amount greater than 0": "0보다 큰 금액을 입력해주세요",
  "Please provide your existing seed": "기존 시드를 입력해주세요",
  "Please provide your extended public key": "확장된 공개키를 제공해 주세요",
  "Please remove the NFC from the card reader": "NFC를 카드 리더기에서 제거해 주세요",
  "Please review and confirm the transaction on your device...": "기기에서 거래를 검토하고 확인하세요...",
  "Please select a language": "언어를 선택해 주세요",
  "Please select an option before proceeding": "진행하기 전에 옵션을 선택해 주세요",
  "Please set NBXPlorer's PostgreSQL connection string to make this feature available.": "이 기능을 사용하려면 NBXPlorer의 PostgreSQL 연결 문자열을 설정하세요.",
  "Please verify that the address displayed on your device is <b>{0}</b>...": "기기에 표시된 주소가 <b>{0}</b>인지 확인하세요...",
  "Please wait for your node to be synched": "노드가 동기화될 때까지 기다려주세요",
  "Please, confirm on the device first...": "먼저 기기에서 확인해주세요...",
  "Please, enter the passphrase on the device.": "기기에 비밀문구를 입력해주세요.",
  "Plugin action cancelled.": "플러그인 작업이 취소되었습니다.",
  "Plugin scheduled to be enabled.": "플러그인이 활성화될 예정입니다.",
  "Plugin scheduled to be installed.": "플러그인이 설치 예정입니다.",
  "Plugin scheduled to be uninstalled.": "플러그인이 제거 예정입니다.",
  "Plugin server": "플러그인 서버",
  "Plugin update": "플러그인 업데이트",
  "Plugin Updates": "플러그인 업데이트",
  "Plugins": "플러그인",
  "Plugins are developed by third parties. They need to be updated and maintained regularly in addition to BTCPay Server. Use plugins at your own risk.": "플러그인은 제3자에 의해 개발됩니다. BTCPay Server와 함께 정기적인 업데이트와 유지보수가 필요합니다. 플러그인 사용에 대한 책임은 사용자에게 있습니다.",
  "Point of Sale": "포스 (POS)",
  "Point of Sale Style": "포인트 오브 세일 스타일",
  "Policies": "정책",
  "Policies updated successfully": "정책이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Port": "포트",
  "Powered by": "제공:",
  "Preferred Price Source": "선호하는 가격 소스",
  "Prev": "이전",
  "Preview": "미리보기",
  "Price": "가격",
  "Price must be greater than 0": "가격은 0보다 커야 합니다",
  "Primary rate source": "기본 환율 소스",
  "Print": "인쇄",
  "Print display": "프린트 표시",
  "Private key or seed": "개인키 또는 시드",
  "Pro tip: There are supported but unconfigured Payout Processors for this payout payment method.": "프로 팁: 이 지급 결제 방식에 대해 지원되지만 구성되지 않은 지급 처리기가 있습니다.",
  "Proceed": "I'm waiting for the English text that needs to be translated to Korean. Please provide the text you'd like me to translate.",
  "Proceed to free trial": "무료 체험 시작하기",
  "Proceed to Secure Payment": "보안 결제 진행하기",
  "Process approved payouts instantly": "승인된 지급을 즉시 처리",
  "Processing": "처리 중",
  "Processor updated.": "프로세서가 업데이트되었습니다.",
  "Product list": "상품 목록",
  "Product list with cart": "장바구니가 있는 상품 목록",
  "Profile Picture": "프로필 사진",
  "Provide the 12 or 24 word recovery seed": "12개 또는 24개의 복구 시드 단어를 입력하세요",
  "Provide updated PSBT": "PSBT 업데이트 제공",
  "Provider": "제공자",
  "Prune old transactions from history": "거래 내역에서 오래된 거래 삭제",
  "PSBT content": "PSBT 내용",
  "PSBT Successfully combined!": "PSBT가 성공적으로 결합되었습니다!",
  "PSBT to combine with…": "결합할 PSBT...",
  "PSBT too large to be signed by Vault. (Max: {0} bytes)": "PSBT가 Vault에서 서명하기에 너무 큽니다. (최대: {0} 바이트)",
  "PSBT updated!": "PSBT가 업데이트되었습니다!",
  "Public Key": "공개키",
  "Public keys successfully fetched.": "공개키를 성공적으로 가져왔습니다.",
  "Public Node Info": "공개 노드 정보",
  "Pull payment archived": "풀 페이먼트가 보관되었습니다",
  "Pull payment request created": "풀 페이먼트 요청이 생성되었습니다",
  "Pull payment updated successfully": "풀 페이먼트가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Pull Payments": "풀 페이먼트",
  "Pull Payments allow receivers to claim specified funds from your wallet at their convenience. Once submitted and approved, the funds will be released.": "풀 페이먼트를 통해 수취인은 편리한 시점에 귀하의 지갑에서 지정된 금액을 청구할 수 있습니다. 제출 및 승인이 완료되면 자금이 이체됩니다.",
  "Put these codes in a safe place": "이 코드들을 안전한 곳에 보관하세요",
  "QR Code connection": "QR 코드 연결",
  "QR Code data": "QR 코드 데이터",
  "QR import failed: {0}": "QR 가져오기 실패: {0}",
  "Qty": "수량",
  "Query pairs via REST by querying {0} without the need to specify currencyPairs.": "REST를 통해 currencyPairs를 지정하지 않고 {0}을(를) 조회하여 페어를 조회하세요.",
  "Quick Fill": "빠른 입력",
  "Rate": "요금",
  "Rate rule scripting": "요율 규칙 스크립팅",
  "Rate Rules": "요금 규칙",
  "Rate rules scripting activated": "요율 규칙 스크립팅 활성화됨",
  "Rate rules scripting deactivated": "요금 규칙 스크립팅 비활성화됨",
  "Rate script allows you to express precisely how you want to calculate rates for currency pairs.": "환율 스크립트를 통해 통화쌍의 환율을 계산하는 방법을 정확하게 표현할 수 있습니다.",
  "Rate Source": "환율 소스",
  "Rate Spread": "환율 스프레드",
  "Rate unavailable: {0}": "환율을 사용할 수 없음: {0}",
  "Rates": "환율",
  "Re-enabling will not require you to reconfigure your app.": "재활성화 시 앱을 다시 구성할 필요가 없습니다.",
  "Read more": "더 읽기",
  "Receipt": "영수증",
  "Receive": "수신",
  "Receive {0}": "{0} 받기",
  "Receive email notification updates.": "이메일 알림 업데이트 수신",
  "Receive updates for this invoice.": "이 인보이스에 대한 업데이트를 받으세요.",
  "Recent deliveries": "최근 배송",
  "Recent Invoices": "최근 인보이스",
  "Recent Transactions": "최근 거래",
  "Recommendation ({0})": "추천 ({0})",
  "Recommended": "추천됨",
  "Recommended fee confirmation target blocks": "권장 수수료 확인 목표 블록",
  "Recovery Code": "복구 코드",
  "Recovery codes": "복구 코드",
  "Recurring": "정기 결제",
  "Recurring Goal": "반복 목표",
  "Recurring Type": "정기 결제 유형",
  "Redeliver": "I'm ready to translate English text to Korean. Please provide the text you'd like me to translate.",
  "Redirect invoice to redirect url automatically after paid": "결제 완료 후 자동으로 리다이렉트 URL로 인보이스 전환",
  "Redirect URL": "리다이렉트 URL",
  "Redirects": "리다이렉트",
  "Refer to this guide to get started with Shopify V2": "Shopify V2 시작하기 가이드를 참조하세요",
  "Reference Id": "참조 ID",
  "Refund": "환불",
  "Refund {0}": "{0} 환불",
  "Refunds Issued": "환불 발행됨",
  "Regenerate": "Please provide the English text you'd like me to translate to Korean.",
  "Regenerate your 2FA recovery codes.": "2FA 복구 코드를 재생성하세요.",
  "Register": "등록",
  "Register Device": "기기 등록",
  "Register page redirect URL": "등록 페이지 리디렉션 URL",
  "Register wallet for payment links": "결제 링크용 지갑 등록",
  "Register your Lightning node for LNURL Auth": "Lightning 노드를 LNURL 인증에 등록하세요",
  "Register your security device": "보안 기기를 등록하세요",
  "Registration": "등록",
  "Remember me": "내 정보 저장",
  "Remember this machine": "이 기기 기억하기",
  "Remote plugins lookup failed. Try again later. Error: {0}": "원격 플러그인 조회에 실패했습니다. 나중에 다시 시도하세요. 오류: {0}",
  "Remove": "제거",
  "Remove {0} wallet": "{0} 지갑 삭제",
  "Remove Destination": "목적지 제거",
  "Remove domain mapping": "도메인 매핑 제거",
  "Remove email rule": "이메일 규칙 제거",
  "Remove Lightning Address": "라이트닝 주소 제거",
  "Remove Lightning security": "라이트닝 보안 제거",
  "Remove LNURL Auth link": "LNURL 인증 링크 제거",
  "Remove Mapping": "매핑 제거",
  "Remove plan": "플랜 삭제",
  "Remove security device": "보안 장치 제거",
  "Remove Store Permission": "스토어 권한 제거",
  "Remove store template": "스토어 템플릿 제거",
  "Remove store user": "스토어 사용자 제거",
  "Remove the translation from this dictionary.": "번역을 이 사전에서 제거하세요.",
  "Remove wallet": "지갑 제거",
  "Removing this user would result in the store having no owner.": "이 사용자를 제거하면 스토어에 소유자가 없게 됩니다.",
  "Renewable": "갱신 가능",
  "REPLACE": "교체",
  "Replace {0} wallet": "{0} 지갑 교체",
  "Replace template from selected store": "선택한 상점의 템플릿 교체",
  "Replace wallet": "지갑 교체",
  "Replacements": "대체",
  "Reporting": "보고",
  "Request contributor data on checkout": "체크아웃 시 기여자 데이터 요청",
  "Request customer data on checkout": "결제 시 고객 데이터 요청",
  "Request Pairing": "페어링 요청",
  "Requests": "요청",
  "Requests may be paid in partial. They will remain valid until time expires or when paid what is due.": "요청은 부분적으로 지불될 수 있습니다. 시간이 만료되거나 지불해야 할 금액이 완납될 때까지 유효합니다.",
  "Required Field": "필수 입력 항목",
  "Rescan Wallet": "지갑 재스캔",
  "Rescan wallet for missing transactions": "누락된 거래를 위해 지갑 재스캔",
  "rescan your wallet": "지갑 재스캔",
  "Resend email": "이메일 재전송",
  "Reserved Addresses": "예약된 주소",
  "Reserved At": "예약됨",
  "Reset": "초기화",
  "RESET": "초기화",
  "Reset app": "앱 초기화",
  "Reset authenticator app": "인증기 앱 초기화",
  "Reset Boltcard": "볼트카드 초기화",
  "Reset goal after a specific period of time, based on your crowdfund's start date.": "특정 기간이 지난 후 크라우드펀드 시작일을 기준으로 목표를 재설정합니다.",
  "Reset goal every": "목표 재설정 주기",
  "Reset Password": "비밀번호 재설정",
  "Reset recovery codes": "복구 코드 재설정",
  "Reset your password": "비밀번호 재설정",
  "Resetting Boltcard...": "볼트카드 초기화 중...",
  "Resources": "리소스",
  "REST Uri": "REST URI",
  "Restart": "다시 시작",
  "Restart BTCPay Server and related services.": "BTCPay Server와 관련 서비스를 재시작합니다.",
  "Restart now": "지금 다시 시작",
  "Retired": "폐기됨",
  "Retiring": "은퇴",
  "Retry": "Please provide the English text you'd like me to translate to Korean.",
  "Reveal": "공개",
  "Revoke": "취소하기",
  "Revoke access token": "액세스 토큰 취소",
  "Revoke the token": "토큰 취소하기",
  "Role": "역할",
  "Role could not be set as default": "역할을 기본값으로 설정할 수 없습니다",
  "Role could not be updated": "역할을 업데이트할 수 없습니다",
  "Role created": "역할이 생성되었습니다",
  "Role deleted": "역할이 삭제되었습니다",
  "Role set default": "기본 역할 설정",
  "Role updated": "역할이 업데이트되었습니다",
  "roles": "역할",
  "Roles": "역할",
  "Root fingerprint": "루트 지문",
  "RPC Error while broadcasting: {0}": "RPC 브로드캐스팅 중 오류 발생: {0}",
  "sale": "판매",
  "sales": "매출",
  "Sales": "매출",
  "Save": "저장",
  "Save comment": "댓글 저장",
  "Save Wallet Settings": "지갑 설정 저장",
  "Saving...": "저장 중...",
  "Scan destination with camera": "카메라로 스캔하기",
  "Scan Login code with camera": "카메라로 로그인 코드 스캔하기",
  "Scan QR code": "QR 코드 스캔",
  "Scan the extended public key, also called \"xpub\", shown on your wallet's display.": "지갑 화면에 표시된 확장 공개키(xpub)를 스캔하세요.",
  "Scan the QR Code or enter the following key into your two-factor authenticator app:": "QR 코드를 스캔하거나 다음 키를 2단계 인증 앱에 입력하세요:",
  "Scan the QR code to open the Point of Sale": "POS를 열려면 QR 코드를 스캔하세요",
  "Scan the QR code to open this page on a mobile": "모바일에서 이 페이지를 열려면 QR 코드를 스캔하세요",
  "Scan the QR code with your Lightning wallet to link it to your user account.": "라이트닝 지갑으로 QR 코드를 스캔하여 사용자 계정과 연동하세요.",
  "Scan the QR code with your Lightning wallet to sign in.": "라이트닝 지갑으로 QR 코드를 스캔하여 로그인하세요.",
  "Scan wallet QR code": "지갑 QR 코드 스캔",
  "Scan wallet QR with camera": "카메라로 지갑 QR 코드 스캔하기",
  "Scan with camera": "카메라로 스캔",
  "Scanning the UTXO set allow you to restore the balance of your wallet, but not all the transaction history. This operation will scan the HD Path <b>0/*</b>, <b>1/*</b> and <b>*</b> from a starting index, until no UTXO are found in a whole gap limit.": "UTXO 세트를 스캔하면 지갑의 잔액을 복원할 수 있지만 모든 거래 내역은 복원할 수 없습니다. 이 작업은 시작 인덱스부터 HD 경로 <b>0/*</b>, <b>1/*</b> 및 <b>*</b>를 스캔하며, 전체 갭 한도 내에서 UTXO가 발견되지 않을 때까지 진행됩니다",
  "Schedule install": "설치 일정",
  "Schedule transaction": "거래 예약",
  "Schedule update": "스케줄 업데이트",
  "Scope": "범위",
  "Scripting": "스크립팅",
  "Search": "검색",
  "Search by email, external reference, name…": "이메일, 외부 참조, 이름으로 검색...",
  "Search by email...": "이메일로 검색...",
  "Search by Id, Title or Amount...": "ID, 제목 또는 금액으로 검색...",
  "Search engines can index this site": "검색 엔진이 이 사이트를 색인화할 수 있습니다",
  "Search…": "검색...",
  "seconds": "초",
  "Secure your recovery phrase": "복구 구문을 안전하게 보관하세요",
  "Security device (FIDO2)": "보안 장치 (FIDO2)",
  "Security device name": "보안 장치 이름",
  "Security devices": "보안 장치",
  "See confidential seed information": "기밀 시드 정보 보기",
  "See information": "정보 보기",
  "See QR Code information by clicking": "QR 코드 정보를 보려면 클릭하세요",
  "Seed information was already removed": "시드 정보가 이미 제거되었습니다",
  "Seed removal failed": "시드 제거 실패",
  "Seed successfully removed": "시드가 성공적으로 제거되었습니다",
  "Segwit (Recommended, cheapest fee)": "세그윗 (권장, 가장 저렴한 수수료)",
  "Segwit (Recommended)": "세그윗 (권장)",
  "Segwit wrapped (Compatible with old wallets)": "세그윗 래핑 (구형 지갑 호환)",
  "Select": "선택",
  "Select a field to edit": "편집할 필드를 선택하세요",
  "Select a language to download from the community translation repository.": "커뮤니티 번역 저장소에서 다운로드할 언어를 선택하세요.",
  "Select a preset": "프리셋 선택",
  "Select All": "모두 선택",
  "Select an existing offering": "기존 상품 선택",
  "Select an item to edit": "편집할 항목을 선택하세요",
  "Select default plan": "기본 플랜 선택",
  "Select existing offering": "기존 상품 선택",
  "Select labels": "라벨 선택",
  "Select Language": "언어 선택",
  "Select offering": "제품 선택",
  "Select plan": "플랜 선택",
  "Select store": "스토어 선택",
  "Select Store": "스토어 선택",
  "Select the payout method used for refund": "환불에 사용할 지급 방식을 선택하세요",
  "Select the store to grant permission for": "권한을 부여할 스토어를 선택하세요",
  "Select this contribution perk": "이 기여 혜택을 선택하세요",
  "Select your address type and account": "주소 유형과 계정을 선택하세요",
  "selected": "선택됨",
  "Send": "보내기",
  "Send {0}": "{0} 보내기",
  "Send a <code>GET</code> request to <code>https://btcpay.example.com/invoices/{invoiceId}</code> with <code>Content-Type: application/json; Authorization: Basic YourLegacyAPIkey\"</code>, Legacy API key can be created with Access Tokens in Store settings": "<code>GET</code> 요청을 <code>https://btcpay.example.com/invoices/{invoiceId}</code>로 보내세요. 헤더에 <code>Content-Type: application/json; Authorization: Basic YourLegacyAPIkey</code>를 포함하세요. Legacy API 키는 스토어 설정의 액세스 토큰에서 생성할 수 있습니다.",
  "Send invitation email": "초대 이메일 보내기",
  "Send me everything": "모든 것을 보내기",
  "Send specific events": "특정 이벤트 전송",
  "Send Test Email": "테스트 이메일 보내기",
  "Send the email to the buyer, if email was provided to the invoice": "이메일이 청구서에 제공된 경우 구매자에게 이메일 전송",
  "Send verification email": "인증 이메일 보내기",
  "Sender's Email Address": "발신자 이메일 주소",
  "Server": "서버",
  "Server Emails": "서버 이메일",
  "Server IPN": "서버 IPN",
  "Server Name": "서버 이름",
  "Server Settings": "서버 설정",
  "Server-wide": "서버 전체",
  "Service": "서비스",
  "Services": "서비스",
  "Set a schedule for automated Lightning Network Payouts.": "Lightning Network 자동 출금 일정을 설정하세요.",
  "Set a schedule for automated On-Chain Bitcoin Payouts.": "온체인 비트코인 자동 출금 일정을 설정하세요.",
  "Set as default": "기본값으로 설정",
  "Set Password": "비밀번호 설정",
  "Set the translation to match the string in the fallback.": "번역을 대체 문자열과 일치하도록 설정하세요.",
  "Set to default": "기본값으로 설정",
  "Set to default settings": "기본 설정으로 변경",
  "Set up a Lightning node": "라이트닝 노드 설정하기",
  "Set up a wallet": "지갑 설정하기",
  "Set your password": "비밀번호 설정",
  "Settings": "설정",
  "Settings saved": "설정이 저장되었습니다",
  "Settings updated successfully": "설정이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Settled": "정산됨",
  "Settled Late": "늦게 정산됨",
  "Settled Over": "정산 완료",
  "Settled Partial": "부분 정산됨",
  "Setup {0} Wallet": "{0} 지갑 설정",
  "Setup Boltcard": "Boltcard 설정",
  "Setup new wallet": "새 지갑 설정",
  "Shop Name": "상점 이름",
  "Shopify": "쇼피파이",
  "Show \"Pay in wallet\" button": "\"지갑에서 결제\" 버튼 표시",
  "Show a timer … minutes before invoice expiration": "인보이스 만료까지 … 분 남음",
  "Show all": "모두 보기",
  "Show coin selection": "코인 선택 표시",
  "Show Confidential QR Code": "기밀 QR 코드 표시",
  "Show current info": "현재 정보 표시",
  "Show export QR": "QR 코드 보기",
  "Show multi-sig examples": "멀티시그 예시",
  "Show plugins in pre-release": "프리릴리스 플러그인 표시",
  "Show QR": "QR 코드 보기",
  "Show QR Code": "QR 코드 보기",
  "Show QR for wallet camera": "지갑 카메라용 QR 코드 표시",
  "Show raw versions": "원본 버전 보기",
  "Show recommended fee": "추천 수수료 표시",
  "Show selected only": "선택된 항목만 표시",
  "Show the payment list in the public receipt page": "공개 영수증 페이지에서 결제 목록 표시",
  "Show the QR code of the receipt in the public receipt page": "공개 영수증 페이지에서 영수증의 QR 코드 표시",
  "Show the store header": "스토어 헤더 표시",
  "Show unconfirmed coins": "미확인된 코인 표시",
  "Show update info": "업데이트 정보 보기",
  "Showing {0} – {1} of {2}": "{0} – {1} / {2} 표시",
  "Showing {0} of {1}": "{0}개 중 {1}개 표시",
  "Sign": "서명",
  "Sign in": "로그인",
  "Sign PSBT": "PSBT 서명",
  "Sign the transaction": "트랜잭션에 서명하기",
  "Sign transaction": "트랜잭션 서명",
  "Sign using our Vault application": "Vault 애플리케이션을 사용하여 서명하기",
  "Signed out": "로그아웃됨",
  "SIN": "신",
  "Slider": "슬라이더",
  "SMTP Server": "SMTP 서버",
  "Softcap Goal": "소프트캡 목표",
  "Sold out": "매진",
  "Some of the files were not found": "일부 파일을 찾을 수 없습니다",
  "Some plugins were disabled due to fatal errors. They may be incompatible with this version of BTCPay Server.": "치명적인 오류로 인해 일부 플러그인이 비활성화되었습니다. 이는 현재 BTCPay Server 버전과 호환되지 않을 수 있습니다.",
  "Sort by": "정렬 순서",
  "Sort by date ascending...": "날짜 오름차순 정렬...",
  "Sort by date descending...": "날짜 내림차순으로 정렬...",
  "Sort by name ascending...": "이름순 오름차순 정렬...",
  "Sort by name descending...": "이름 내림차순으로 정렬...",
  "Sort contribution perks by popularity": "기여 혜택을 인기도순으로 정렬",
  "Sound": "소리",
  "Sounds to play when a payment is made. One sound per line": "결제가 이루어질 때 재생할 소리. 한 줄에 하나씩",
  "Source": "죄송하지만 번역할 원문이 제공되지 않았습니다. 번역이 필요한 영어 텍스트를 제공해 주시면 한국어로 번역해 드리겠습니다.",
  "Sources": "소스",
  "Specify additional query string parameters that should be appended to the checkout page once the invoice is created. For example, <code>lang=da-DK</code> would load the checkout page in Danish by default.": "인보이스가 생성되면 체크아웃 페이지에 추가될 쿼리 문자열 매개변수를 지정하세요. 예를 들어, <code>lang=da-DK</code>를 사용하면 체크아웃 페이지가 기본적으로 덴마크어로 로드됩니다.",
  "Specify the amount and currency for the refund": "환불할 금액과 통화를 지정하세요",
  "SSH services are used by the maintenance operations.": "SSH 서비스는 유지보수 작업에 사용됩니다.",
  "SSH settings": "SSH 설정",
  "Standalone mode, which can be used to generate invoices independent of payment requests or apps.": "결제 요청이나 앱과 독립적으로 청구서를 생성할 수 있는 독립 실행 모드.",
  "Start": "시작",
  "Start date": "시작일",
  "Start Date": "시작일",
  "Start scan": "스캔 시작",
  "Starter plan monthly cost": "스타터 플랜 월 비용",
  "Starting index": "시작 인덱스",
  "Starts {0}": "{0} 시작",
  "Status": "상태",
  "Step": "단계",
  "Still due": "아직 미납",
  "Stop Shopify calls and clear credentials": "Shopify 호출을 중지하고 자격 증명 지우기",
  "Storage Provider": "스토리지 제공자",
  "Storage settings updated successfully": "저장소 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Store": "스토어",
  "Store emails settings are now using the server's SMTP settings.": "스토어 이메일 설정이 서버의 SMTP 설정을 사용하고 있습니다.",
  "Store emails settings copied from server settings": "서버 설정에서 복사된 스토어 이메일 설정",
  "Store has not enabled Pay Button": "스토어에서 결제 버튼을 활성화하지 않았습니다",
  "Store Id": "스토어 ID",
  "Store Name": "상점 이름",
  "Store Overview": "스토어 개요",
  "Store removed successfully": "스토어가 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Store Settings": "스토어 설정",
  "Store successfully created": "스토어가 성공적으로 생성되었습니다",
  "Store successfully updated": "스토어가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Store template created from store '{0}'. New stores will inherit these settings.": "스토어 '{0}'에서 스토어 템플릿이 생성되었습니다. 새로운 스토어는 이 설정을 상속받습니다.",
  "Store template successfully unset": "스토어 템플릿이 성공적으로 해제되었습니다",
  "Store Users": "스토어 사용자",
  "Store Website": "스토어 웹사이트",
  "Store-based permissions will be applied for": "스토어 기반 권한이 적용될 것입니다",
  "Store-level": "스토어 수준",
  "Store: {0}": "상점: {0}",
  "Stores": "스토어",
  "Subject": "제목",
  "Submit": "제출",
  "Subscriber": "구독자",
  "Subscriber '{0}' successfully created": "구독자 '{0}' 생성 완료",
  "Subscriber {0} has been charged": "구독자 {0}가 결제되었습니다",
  "Subscriber {0} has been credited": "구독자 {0}에게 입금되었습니다",
  "Subscriber {0} is now {1}": "구독자 {0}이(가) 이제 {1}입니다",
  "Subscriber {0} is now suspended": "구독자 {0}이(가) 정지되었습니다",
  "Subscriber {0} is now unsuspended": "구독자 {0}이(가) 정지 해제되었습니다",
  "Subscribers": "구독자",
  "Subscriptions": "구독",
  "Subtotal": "소계",
  "Subtract fees from amount": "수수료를 금액에서 차감",
  "Success redirect url": "성공 리디렉션 URL",
  "Successfully planned a redelivery": "재배송이 성공적으로 계획되었습니다",
  "Support URL": "지원 URL",
  "Supported by BlueWallet, Cobo Vault, Passport and Specter DIY": "BlueWallet, Cobo Vault, Passport 및 Specter DIY에서 지원됨",
  "Supported Transaction Currencies": "지원되는 거래 통화",
  "Suspend": "일시 중지",
  "Suspend Access": "액세스 중단",
  "Suspend Subscriber": "구독자 정지",
  "Suspended": "정지됨",
  "Suspension Reason": "정지 사유",
  "Switch date format": "날짜 형식 변경",
  "Syntax error": "구문 오류",
  "System": "시스템",
  "Taproot": "탭루트",
  "Taproot (For advanced users)": "탭루트 (고급 사용자용)",
  "Target Amount": "목표 금액",
  "Tax": "세금",
  "Tax rate": "세율",
  "Taxes": "세금",
  "Template": "템플릿",
  "Template JSON": "템플릿 JSON",
  "Templates": "템플릿",
  "Test": "테스트",
  "Test connection": "연결 테스트",
  "Test Email": "테스트 이메일",
  "Test Results:": "테스트 결과:",
  "Testing": "테스트",
  "Text": "Please provide the English text you would like me to translate to Korean.",
  "Text to display in the tip input": "팁 입력란에 표시할 텍스트",
  "Text to display on buttons allowing the user to enter a custom amount": "금액 직접 입력",
  "Text to display on each button for items with a specific price": "특정 가격이 있는 상품의 각 버튼에 표시할 텍스트",
  "Thank you for your purchase. Here is your receipt": "구매해 주셔서 감사합니다. 영수증을 확인하세요",
  "Thank you!": "감사합니다!",
  "The {0} offers programmatic access to your instance. You can manage your BTCPay Server (e.g. stores, invoices, users) as well as automate workflows and integrations (see {1}). For that you need the API keys, which can be generated here. Find more information in the {2}.": "{0}은(는) 귀하의 인스턴스에 대한 프로그래밍 방식의 접근을 제공합니다. BTCPay Server(예: 상점, 인보이스, 사용자)를 관리하고 워크플로우와 통합을 자동화할 수 있습니다({1} 참조). 이를 위해서는 여기서 생성할 수 있는 API 키가 필요합니다. 자세한 내용은 {2}에서",
  "The <code>macaroon</code> parameter expects the HEX value, it can be obtained using this\n                                command:": "<code>macaroon</code> 매개변수는 HEX 값을 필요로 하며, 다음 명령어를 사용하여 얻을 수 있습니다:",
  "The access key of the service is not set": "서비스의 액세스 키가 설정되지 않았습니다",
  "The access token will be revoked. Do you wish to continue?": "액세스 토큰이 취소됩니다. 계속하시겠습니까?",
  "The admin {0} will be permanently deleted. This action will also delete all accounts, users and data associated with the server account. Are you sure?": "관리자 {0}가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 서버 계정과 관련된 모든 계정, 사용자 및 데이터도 삭제합니다. 계속하시겠습니까?",
  "The amount should be more than zero": "금액은 0보다 커야 합니다",
  "The app <strong>{0}</strong> and its settings will be permanently deleted.": "앱 <strong>{0}</strong>과(와) 해당 설정이 영구적으로 삭제됩니다.",
  "The app has been archived and will no longer appear in the apps list by default.": "앱이 보관되었으며 더 이상 앱 목록에 기본적으로 표시되지 않습니다.",
  "The app has been unarchived and will appear in the apps list by default again.": "앱이 보관 해제되어 다시 앱 목록에 기본적으로 표시됩니다.",
  "The batch size make sure the scan do not consume too much RAM at once by rescanning several time with smaller subset of addresses.": "배치 크기는 더 작은 주소 하위 집합으로 여러 번 재스캔하여 한 번에 너무 많은 RAM을 소비하지 않도록 합니다.",
  "The brand color needs to be a valid hex color code": "브랜드 색상은 유효한 16진수 색상 코드여야 합니다",
  "The card is now configured": "카드가 설정되었습니다",
  "The change output is too small to pay for additional fee.": "잔액이 추가 수수료를 지불하기에 너무 적습니다.",
  "The change output is too small to pay for additional fee. (Missing {0} BTC)": "잔액이 추가 수수료를 지불하기에 너무 적습니다. (부족액 {0} BTC)",
  "The chosen field's selected value will be copied to this field upon submission.": "선택된 필드의 값이 제출 시 이 필드에 복사됩니다.",
  "The combination of words below are called your recovery phrase. The recovery phrase allows you to access and restore your wallet. Write them down on a piece of paper in the exact order:": "아래의 단어 조합은 복구 구문이라고 합니다. 복구 구문을 사용하면 지갑에 접근하고 복원할 수 있습니다. 정확한 순서대로 종이에 적어두세요:",
  "The configured name means the value of this field will adjust the invoice amount by multiplying it for public forms and the point of sale app.": "설정된 이름은 공개 양식과 POS 앱에서 이 필드의 값이 청구서 금액을 곱하여 조정한다는 것을 의미합니다.",
  "The configured name means the value of this field will adjust the invoice amount for public forms and the point of sale app.": "설정된 이름은 이 필드의 값이 공개 양식과 POS 앱의 청구서 금액을 조정한다는 것을 의미합니다.",
  "The configured name means the value of this field will determine the invoice amount for public forms.": "설정된 이름은 공개 양식의 청구서 금액을 결정하는 필드 값을 의미합니다.",
  "The configured name means the value of this field will determine the invoice currency for public forms.": "설정된 이름은 공개 양식의 청구서 통화를 결정하는 필드 값을 의미합니다.",
  "The credentials and server address are shown as a <code>lndhub://</code> URL on the\n                                \"Export/Backup\" screen in BlueWallet.": "BlueWallet의 \"내보내기/백업\" 화면에서 자격 증명과 서버 주소가 <code>lndhub://</code> URL 형식으로 표시됩니다.",
  "The crowdfund will be visible to anyone.": "크라우드펀드는 누구나 볼 수 있습니다.",
  "The crypto currency amount that was overpaid.": "초과 지불된 암호화폐 금액.",
  "The crypto currency price, at the current rate.": "현재 환율의 암호화폐 가격",
  "The crypto currency price, at the rate the invoice got paid.": "결제된 시점의 암호화폐 가격입니다.",
  "The currency to generate the invoice in when generated through this lightning address": "이 라이트닝 주소를 통해 인보이스가 생성될 때 사용될 통화",
  "The custom color, logo and CSS are applied on the public/customer-facing pages (Invoice, Payment Request, Pull Payment, etc.). The brand color is used as the accent color for buttons, links, etc. It might get adapted to fit the light/dark color scheme.": "맞춤 색상, 로고 및 CSS는 공개/고객 대면 페이지(인보이스, 결제 요청, 풀 페이먼트 등)에 적용됩니다. 브랜드 색상은 버튼, 링크 등의 강조 색상으로 사용됩니다. 라이트/다크 색상 테마에 맞게 조정될 수 있습니다.",
  "The device has not been initialized.": "기기가 초기화되지 않았습니다.",
  "The DNS record has been refreshed:": "DNS 레코드가 새로고침되었습니다:",
  "The Dynamic DNS has been successfully queried, your configuration is saved": "동적 DNS가 성공적으로 조회되었으며 설정이 저장되었습니다",
  "The Dynamic DNS service has been disabled": "동적 DNS 서비스가 비활성화되었습니다",
  "The email address is already in use with an other account.": "이메일 주소가 다른 계정에서 이미 사용 중입니다.",
  "The Email settings have not been configured on this server or store yet. Setting this field will not send emails until then.": "이 서버 또는 스토어에서 이메일 설정이 아직 구성되지 않았습니다. 이메일 설정이 완료될 때까지 이 필드를 설정해도 이메일이 전송되지 않습니다.",
  "The endpoint receiving the payload must validate the payload by checking that the HTTP header <code>BTCPAY-SIG</code> of the callback matches the HMAC256 of the secret on the payload's body bytes.": "페이로드를 수신하는 엔드포인트는 콜백의 <code>BTCPAY-SIG</code> HTTP 헤더가 페이로드 본문 바이트의 HMAC256 시크릿과 일치하는지 확인하여 페이로드를 검증해야 합니다.",
  "The following methods assume that you already have an existing wallet created and backed up.": "기존 지갑이 생성되어 있고 백업이 완료되었다는 전제 하에 다음과 같은 방법들을 설명합니다.",
  "The full node is not synched": "풀 노드가 동기화되지 않았습니다",
  "The full node is synched": "전체 노드가 동기화되었습니다",
  "The hardware wallet requires previous transactions in the PSBT. Please go to your wallet settings and enable \"Include non-witness UTXO in PSBTs": "하드웨어 지갑은 PSBT에 이전 트랜잭션이 필요합니다. 지갑 설정으로 이동하여 \"PSBT에 비증인 UTXO 포함\"을 활성화하세요",
  "The invoice currency, at the rate when the refund will be sent.": "환불이 이루어질 때의 환율로 계산된 청구서 통화입니다.",
  "The invoice has been archived and will no longer appear in the invoice list by default.": "인보이스가 보관되었으며 더 이상 기본 인보이스 목록에 표시되지 않습니다.",
  "The invoice has been unarchived and will appear in the invoice list by default again.": "인보이스가 보관 해제되었으며 다시 기본 인보이스 목록에 표시됩니다.",
  "The label {0} will be deleted from all payment requests.": "라벨 {0}이(가) 모든 결제 요청에서 삭제됩니다.",
  "The label {0} will be removed from this wallet and its associated transactions.": "라벨 {0}이(가) 이 지갑과 관련 거래에서 제거됩니다.",
  "The label could not be deleted.": "라벨을 삭제할 수 없습니다.",
  "The label could not be renamed.": "라벨을 변경할 수 없습니다.",
  "The label has been successfully deleted.": "라벨이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "The label has been successfully renamed.": "라벨이 성공적으로 변경되었습니다.",
  "The Lightning node could not be registered.": "Lightning 노드를 등록할 수 없습니다.",
  "The LND seed backup is useful to recover on-chain funds of your LND wallet in case of a corruption of your server.": "LND 시드 백업은 서버가 손상된 경우 LND 지갑의 온체인 자금을 복구하는 데 유용합니다.",
  "The name of the field in the invoice's metadata.": "인보이스 메타데이터의 필드명",
  "The name should be maximum 50 characters.": "이름은 최대 50자까지 입력 가능합니다.",
  "The node is offline": "노드가 오프라인입니다",
  "The node is starting...": "노드가 시작 중입니다...",
  "The node is synchronized (Height: {0})": "노드가 동기화되었습니다 (높이: {0})",
  "The old docker images will be cleaned soon...": "오래된 도커 이미지가 곧 정리될 예정입니다...",
  "The password is the <code>http-password</code> generated in your <code>~/.phoenix/phoenix.conf</code> file.": "비밀번호는 <code>~/.phoenix/phoenix.conf</code> 파일에서 생성된 <code>http-password</code>입니다.",
  "The path to the LND data directory may vary, the following examples assume <code>/root/.lnd</code>.": "LND 데이터 디렉토리의 경로는 다를 수 있으며, 다음 예시들은 <code>/root/.lnd</code>를 기준으로 합니다.",
  "The payjoin receiver could not complete the payjoin: {0}": "Payjoin 수신자가 payjoin을 완료할 수 없습니다: {0}",
  "The payment request has been archived and will no longer appear in the payment request list by default again.": "결제 요청이 보관되었으며 더 이상 결제 요청 목록에 기본적으로 표시되지 않습니다.",
  "The payment request has been unarchived and will appear in the payment request list by default.": "결제 요청이 보관 해제되었으며 기본적으로 결제 요청 목록에 표시됩니다.",
  "The plan has been started.": "플랜이 시작되었습니다.",
  "The plan has been started. ({0} has been refunded)": "플랜이 시작되었습니다. ({0}이(가) 환불되었습니다)",
  "The plugin could not be downloaded. Try again later.": "플러그인을 다운로드할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "The preferred link to this server. This is typically used when BTCPay Server is generating an email containing a link which should point to this server.": "이 서버의 기본 링크입니다. BTCPay Server가 이 서버를 가리키는 링크가 포함된 이메일을 생성할 때 일반적으로 사용됩니다.",
  "The previous scan completed and found <b>{0}</b> UTXOs in <b>{1}</b> (The total UTXO set size is {2})": "이전 스캔이 완료되었으며 <b>{1}</b>에서 <b>{0}</b>개의 UTXO를 발견했습니다 (전체 UTXO 세트 크기는 {2}입니다)",
  "The previous scan stopped with an error:": "이전 스캔이 오류와 함께 중단되었습니다:",
  "The provided BIP21 payment URI was malformed": "제공된 BIP21 결제 URI가 잘못 구성되었습니다",
  "The rates of those currencies, in addition to the default currency, will be recorded when a new invoice is created. The rates will then be accessible through reports.": "해당 통화들의 환율은 기본 통화와 함께 새로운 청구서가 생성될 때 기록됩니다. 이 환율은 이후 보고서를 통해 확인할 수 있습니다.",
  "The recommended price source gets chosen based on the default currency.": "추천 가격 소스는 기본 통화를 기준으로 선택됩니다.",
  "The recovery phrase is a backup that allows you to restore your wallet in case of a server crash.": "복구 구문은 서버 충돌 시 지갑을 복원할 수 있게 해주는 백업입니다.",
  "The recovery phrase will also be stored on the server as a hot wallet.": "복구 구문은 핫월렛으로 서버에도 저장됩니다.",
  "The recovery phrase will be permanently erased from the server.": "복구 구문이 서버에서 영구적으로 삭제됩니다.",
  "The role of {0} has been changed to {1}.": "{0}의 역할이 {1}(으)로 변경되었습니다.",
  "The script language is composed of several rules composed of a currency pair and a mathematical expression. The\n                            example below will use <code>kraken</code> for both <code>LTC_USD</code> and <code>BTC_USD</code> pairs.": "스크립트 언어는 통화쌍과 수학적 표현식으로 구성된 여러 규칙으로 이루어져 있습니다. 아래 예시에서는 <code>LTC_USD</code>와 <code>BTC_USD</code> 쌍 모두에 <code>kraken</code>을 사용합니다.",
  "The security device could not be registered.": "보안 장치를 등록할 수 없습니다.",
  "The security device was registered successfully.": "보안 장치가 성공적으로 등록되었습니다.",
  "The security device was removed successfully.": "보안 장치가 성공적으로 제거되었습니다.",
  "The seed was not found": "시드를 찾을 수 없습니다",
  "The selected fee rate is too small. The minimum is {0} sat/byte": "선택한 수수료율이 너무 낮습니다. 최소 {0} sat/byte가 필요합니다",
  "The server might restart soon if an update is available... (this page won't reload automatically)": "업데이트가 있을 경우 서버가 곧 재시작될 수 있습니다... (이 페이지는 자동으로 새로고침되지 않습니다)",
  "The specified amount with the specified currency, at the rate when the refund will be sent.": "환불이 이루어질 당시의 환율로 계산된 지정 통화의 지정 금액.",
  "The store <strong>{0}</strong> will be permanently deleted. This action will also delete all invoices, apps and data associated with the store.": "스토어 <strong>{0}</strong>가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 스토어와 관련된 모든 인보이스, 앱 및 데이터도 삭제합니다.",
  "The store template sets defaults for all new stores. It includes rates settings, default invoice settings, checkout display settings but excludes sensitive data like access tokens, payment method settings, webhooks.": "스토어 템플릿은 모든 새로운 스토어의 기본값을 설정합니다. 환율 설정, 기본 인보이스 설정, 결제 화면 표시 설정을 포함하지만 액세스 토큰, 결제 수단 설정, 웹훅과 같은 민감한 데이터는 제외됩니다.",
  "The store will be permanently deleted. This action will also delete all invoices, apps and data associated with the store.": "스토어가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 스토어와 관련된 모든 인보이스, 앱 및 데이터도 삭제합니다.",
  "The store will be permanently deleted. This action will also delete all invoices, apps and data associated with the store. Are you sure?": "스토어가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 스토어와 관련된 모든 인보이스, 앱 및 데이터도 삭제합니다. 계속하시겠습니까?",
  "The trial has started.": "체험판이 시작되었습니다.",
  "The uploaded file needs to be a CSS file": "업로드된 파일은 CSS 파일이어야 합니다",
  "The uploaded file needs to be an image": "업로드된 파일은 이미지여야 합니다",
  "The uploaded file should be less than {0}": "업로드된 파일은 {0} 미만이어야 합니다",
  "The uploaded sound file needs to be an audio file": "업로드된 사운드 파일은 오디오 파일이어야 합니다",
  "The uploaded sound file should be less than {0}": "업로드된 사운드 파일은 {0} 미만이어야 합니다",
  "The URL to post purchase data.": "구매 데이터를 전송할 URL.",
  "The user could not be added: {0}": "사용자를 추가할 수 없습니다: {0}",
  "The user could not be invited: {0}": "사용자를 초대할 수 없습니다: {0}",
  "The user could not be updated: {0}": "사용자를 업데이트할 수 없습니다: {0}",
  "The user declined access to the vault.": "사용자가 금고 접근을 거부했습니다.",
  "The user has been added successfully.": "사용자가 성공적으로 추가되었습니다.",
  "The user has been updated successfully.": "사용자가 성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "The user will be permanently deleted. This action will also delete all stores, invoices, apps and data associated with your user.": "사용자가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 사용자와 관련된 모든 상점, 인보이스, 앱 및 데이터도 삭제합니다.",
  "The user will not be able to change the field's value": "사용자가 필드 값을 변경할 수 없습니다",
  "The values being mirrored from another field will be mapped to another value if configured.": "다른 필드에서 미러링되는 값은 구성된 경우 다른 값으로 매핑됩니다.",
  "The wallet has been successfully pruned ({0} transactions have been removed from the history)": "지갑이 성공적으로 정리되었습니다 ({0}개의 거래 내역이 삭제되었습니다)",
  "The wallet is already pruned": "지갑이 이미 정리되었습니다",
  "The webhook has been created": "웹훅이 생성되었습니다",
  "The webhook has been updated": "웹훅이 업데이트되었습니다",
  "Theme": "테마",
  "There are many subscribers, use search to look for them.": "구독자가 많습니다. 검색을 사용하여 찾아보세요.",
  "There are no {0} pull payments yet.": "아직 {0} 풀 페이먼트가 없습니다.",
  "There are no apps yet.": "아직 앱이 없습니다.",
  "There are no associated permissions to the API key being requested by the application. The application cannot do anything with your BTCPay Server account other than validating your account exists.": "애플리케이션이 요청하는 API 키에는 연결된 권한이 없습니다. 애플리케이션은 귀하의 BTCPay Server 계정이 존재하는지 확인하는 것 외에는 어떠한 작업도 수행할 수 없습니다.",
  "There are no custom labels yet. You can create custom labels by assigning them to your {0}.": "아직 사용자 지정 라벨이 없습니다. {0}에 라벨을 지정하여 사용자 지정 라벨을 만들 수 있습니다.",
  "There are no dynamic DNS services yet.": "아직 동적 DNS 서비스가 없습니다.",
  "There are no email rules for this offering.": "이 제품에 대한 이메일 규칙이 없습니다.",
  "There are no files yet.": "아직 파일이 없습니다.",
  "There are no forms yet.": "아직 양식이 없습니다.",
  "There are no invoices matching your criteria.": "검색 조건과 일치하는 청구서가 없습니다.",
  "There are no items in your cart yet.": "장바구니가 비어 있습니다.",
  "There are no Lightning Addresses yet.": "아직 라이트닝 주소가 없습니다.",
  "There are no notifications.": "알림이 없습니다.",
  "There are no payment methods available to provide refunds with for this invoice.": "이 인보이스에 대한 환불을 제공할 수 있는 결제 수단이 없습니다.",
  "There are no payment requests matching your criteria.": "검색 조건과 일치하는 결제 요청이 없습니다.",
  "There are no payouts matching these criteria.": "이 기준에 맞는 지급금이 없습니다.",
  "There are no processors available.": "사용 가능한 프로세서가 없습니다.",
  "There are no recent invoices.": "최근 인보이스가 없습니다.",
  "There are no recent transactions.": "최근 거래 내역이 없습니다.",
  "There are no rules yet.": "아직 규칙이 없습니다.",
  "There are no stores yet.": "아직 스토어가 없습니다.",
  "There are no subscribers.": "구독자가 없습니다.",
  "There are no subscription plans.": "구독 플랜이 없습니다.",
  "There are no wallets yet. You can add wallets in the store setup.": "아직 지갑이 없습니다. 스토어 설정에서 지갑을 추가할 수 있습니다.",
  "There are no webhooks yet.": "아직 웹훅이 없습니다.",
  "There isn't any UTXO available to bump fee with CPFP": "CPFP로 수수료를 인상할 수 있는 UTXO가 없습니다",
  "There was an error generating your wallet: {0}": "지갑 생성 중 오류가 발생했습니다: {0}",
  "These translations are maintained by the community at": "이 번역은 커뮤니티에서 관리됩니다",
  "This account has been locked out because of multiple invalid login attempts. Please try again later.": "잘못된 로그인 시도가 여러 번 있어 이 계정이 잠겼습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "This account has been locked out. Please try again": "이 계정이 잠겼습니다. 다시 시도해 주세요",
  "This action is permanent and will remove the ability to change the SSH settings via the BTCPay Server user interface.": "이 작업은 영구적이며 BTCPay Server 사용자 인터페이스를 통한 SSH 설정 변경 기능이 제거됩니다.",
  "This action will also delete all stores, invoices, apps and data associated with the user.": "이 작업은 사용자와 관련된 모든 상점, 인보이스, 앱 및 데이터도 삭제합니다.",
  "This action will delete your rate script. Are you sure to turn off rate rules scripting?": "이 작업은 환율 스크립트를 삭제합니다. 환율 규칙 스크립팅을 비활성화하시겠습니까?",
  "This action will modify your current rate sources. Are you sure to turn on rate rules scripting? (Advanced users)": "이 작업은 현재 환율 소스를 수정합니다. 환율 규칙 스크립팅을 활성화하시겠습니까? (고급 사용자)",
  "This action will permanently delete your LND seed and password. You will not be able to recover them if you don't have a backup.": "이 작업은 LND 시드와 비밀번호를 영구적으로 삭제합니다. 백업이 없다면 복구할 수 없습니다.",
  "This action will permanently delete your LND seed and password. You will not be able to recover them if you don't have a backup. Are you sure?": "이 작업은 LND 시드와 비밀번호를 영구적으로 삭제합니다. 백업이 없다면 복구할 수 없습니다. 계속하시겠습니까?",
  "This action will prevent {0} from accessing this store and its settings.": "이 작업은 {0}이(가) 이 상점과 설정에 접근하는 것을 차단합니다.",
  "This action will prevent the user from accessing this store and its settings. Are you sure?": "이 작업을 수행하면 사용자가 이 상점과 설정에 접근할 수 없게 됩니다. 계속하시겠습니까?",
  "This action will remove the plan <b>{0}</b>.": "이 작업은 플랜 <b>{0}</b>을(를) 제거합니다.",
  "This action will remove the rule with the trigger <b>{0}</b>.": "이 작업은 트리거 <b>{0}</b>가 포함된 규칙을 제거합니다.",
  "This action will remove this plan. Are you sure?": "이 플랜을 삭제하시겠습니까?",
  "This action will remove this rule. Are you sure?": "이 작업은 해당 규칙을 삭제합니다. 계속하시겠습니까?",
  "This app will be removed from this store.": "이 앱은 스토어에서 삭제될 예정입니다.",
  "This can be overridden at the Store level.": "스토어 수준에서 이를 재정의할 수 있습니다.",
  "This card is already configured for another issuer": "이 카드는 이미 다른 발급사에 설정되어 있습니다",
  "This card is already in a factory state": "이 카드는 이미 초기 상태입니다",
  "This card is already properly configured": "이 카드는 이미 올바르게 설정되어 있습니다",
  "This crowdfund page is not publicly viewable!": "이 크라우드펀드 페이지는 공개적으로 볼 수 없습니다!",
  "This device already signed PSBT.": "이 기기는 이미 PSBT에 서명했습니다.",
  "This device can't sign the transaction. (The wallet keypath in your wallet settings seems incorrect)": "이 기기에서 거래에 서명할 수 없습니다. (지갑 설정의 키패스가 올바르지 않은 것 같습니다)",
  "This dictionary will be removed from this server.": "이 사전은 이 서버에서 삭제될 것입니다.",
  "This feature is disabled": "이 기능이 비활성화되었습니다",
  "This feature is only available to BTC wallets": "이 기능은 BTC 지갑에서만 사용할 수 있습니다",
  "This full node does not support rescan of the UTXO set": "이 전체 노드는 UTXO 세트의 재스캔을 지원하지 않습니다",
  "This full node support rescan of the UTXO set": "이 풀 노드는 UTXO 세트의 재스캔을 지원합니다",
  "this guide": "이 가이드",
  "This invoice got overpaid.": "이 인보이스가 초과 지불되었습니다.",
  "This invoice has been paid": "이 청구서는 결제되었습니다",
  "This invoice has expired": "이 청구서가 만료되었습니다",
  "This is an extremely dangerous operation!": "이는 매우 위험한 작업입니다!",
  "This is an overpayment of the initial amount.": "초기 금액을 초과 지불하였습니다.",
  "This is the only admin, so their role can't be removed until another admin is added.": "현재 관리자가 한 명뿐이므로 다른 관리자가 추가될 때까지 이 관리자의 역할을 제거할 수 없습니다.",
  "This key, also called \"xpub\", is used to generate individual destination addresses for your invoices.": "이 키는 \"xpub\"이라고도 하며, 청구서의 개별 수신 주소를 생성하는 데 사용됩니다.",
  "This label cannot be deleted.": "이 라벨은 삭제할 수 없습니다.",
  "This label cannot be renamed.": "이 라벨은 이름을 변경할 수 없습니다.",
  "This label will be deleted from all payment requests.": "이 라벨은 모든 결제 요청에서 삭제됩니다.",
  "This label will be deleted from this wallet and its associated transactions.": "이 라벨은 이 지갑과 관련된 거래 내역에서 삭제됩니다.",
  "This Lightning Address will be removed.": "이 라이트닝 주소가 삭제됩니다.",
  "this link": "이 링크",
  "This offering will be removed from this store.": "이 상품은 스토어에서 제거될 것입니다.",
  "This page exposes information to connect remotely to your full node via the P2P protocol.": "이 페이지는 P2P 프로토콜을 통해 귀하의 풀노드에 원격으로 연결하기 위한 정보를 제공합니다.",
  "This page exposes information to connect remotely to your full node via the RPC protocol.": "이 페이지는 RPC 프로토콜을 통해 귀하의 풀노드에 원격으로 연결하기 위한 정보를 제공합니다.",
  "This page exposes information to use the configured BTCPay Server Configurator to modify this setup.": "이 페이지는 BTCPay Server 설정기를 사용하여 현재 설정을 수정하는 데 필요한 정보를 제공합니다.",
  "This page is served in non-secure context (HTTPS, localhost or file://)": "이 페이지는 비보안 컨텍스트에서 제공됩니다 (HTTPS, localhost 또는 file://)",
  "This payment method requires javascript.": "이 결제 방법은 자바스크립트가 필요합니다.",
  "This permission is not available for your account.": "이 권한은 귀하의 계정에서 사용할 수 없습니다.",
  "This process disables 2FA until you verify your authenticator app and will also reset your 2FA recovery codes. If you do not complete your authenticator app configuration you may lose access to your account.": "이 과정은 인증기 앱을 확인할 때까지 2단계 인증을 비활성화하고 2단계 인증 복구 코드도 재설정합니다. 인증기 앱 설정을 완료하지 않으면 계정에 접근할 수 없게 될 수 있습니다.",
  "This processor cannot handle {0}.": "이 프로세서는 {0}을(를) 처리할 수 없습니다.",
  "This pull payment does not exists": "이 풀 페이먼트는 존재하지 않습니다",
  "This QR Code is only valid for 10 minutes": "이 QR 코드는 10분 동안만 유효합니다",
  "This rate can also be overridden per item.": "이 요율은 품목별로 재설정할 수 있습니다.",
  "This store is ready to accept transactions, good job!": "이 상점은 거래를 수락할 준비가 되었습니다. 잘 하셨습니다!",
  "This store will still be accessible to users sharing it": "이 상점은 공유하는 사용자들이 계속 접근할 수 있습니다",
  "This transaction can't be RBF'd": "이 거래는 RBF를 할 수 없습니다",
  "This transaction will change your balance:": "이 거래는 귀하의 잔액을 변경합니다:",
  "This version of NBXplorer is not compatible. Please update to 2.5.22 or above": "이 버전의 NBXplorer는 호환되지 않습니다. 2.5.22 이상으로 업데이트하세요",
  "This webhook will be removed from this store.": "이 웹훅이 스토어에서 제거됩니다.",
  "This will approve the user <strong>{0}</strong>.": "사용자 <strong>{0}</strong>을(를) 승인합니다.",
  "This will send a verification email to <strong>{0}</strong>.": "<strong>{0}</strong>에게 인증 이메일을 보냅니다.",
  "This will send a verification email to the user.": "사용자에게 인증 이메일을 발송합니다.",
  "This will send notification mails to the recipient, as configured by the <a href=\"{0}\">email rules</a>.": "이메일 규칙</a>에서 설정한 대로 수신자에게 알림 메일이 전송됩니다.",
  "Those initial settings can be modified later.": "초기 설정은 나중에 수정할 수 있습니다.",
  "Threshold": "임계값",
  "Time must be at least 1": "시간은 최소 1이어야 합니다",
  "Timestamp": "타임스탬프",
  "Tip": "팁",
  "Tip percentage amounts (comma separated)": "팁 퍼센트 금액 (쉼표로 구분)",
  "Tips": "팁",
  "Title": "제목",
  "TLS certificate security\n                                    checks": "TLS 인증서 보안 검사",
  "To": "받는 사람",
  "To disable notification for a feature, kindly toggle off the specified feature.": "알림을 비활성화하려면 해당 기능을 토글하여 끄시기 바랍니다.",
  "To generate Greenfield API keys, please": "Greenfield API 키를 생성하려면",
  "To start accepting payments, set up a store.": "결제를 받으시려면 스토어를 설정하세요.",
  "To start accepting payments, set up a wallet or a Lightning node.": "결제를 수락하려면 지갑이나 라이트닝 노드를 설정하세요.",
  "To start using Pay Button, you need to enable this feature explicitly. Once you do so, anyone could create an invoice on your store (via API, for example).": "Pay Button을 사용하시려면 이 기능을 명시적으로 활성화해야 합니다. 활성화하면 누구나 귀하의 스토어에서 인보이스를 생성할 수 있습니다(예: API를 통해).",
  "To test your settings, enter an email address": "설정을 테스트하려면 이메일 주소를 입력하세요",
  "To use an authenticator app go through the following steps:": "인증기 앱을 사용하려면 다음 단계를 따르세요:",
  "To use the translation from this dictionary's fallback, you can:": "이 사전의 대체 번역을 사용하려면:",
  "Toggle passphrase visibility": "비밀문구 표시 전환",
  "Toggle password visibility": "비밀번호 표시 전환",
  "Toggle seed visibility": "시드 표시 전환",
  "Token": "토큰",
  "Token Information": "토큰 정보",
  "Top Items": "상위 항목",
  "Top Perks": "주요 혜택",
  "Total": "합계",
  "Total Balance": "총 잔액",
  "Total Contributions": "총 기여금",
  "Total due": "총 결제 금액",
  "Total Sales": "총 매출",
  "Transaction": "거래",
  "Transaction broadcasted successfully ({0})": "트랜잭션이 성공적으로 브로드캐스트되었습니다 ({0})",
  "Transaction fee": "거래 수수료",
  "Transaction fee rate:": "거래 수수료율:",
  "Transaction Id": "거래 ID",
  "Transaction signed successfully, proceeding to review...": "트랜잭션이 성공적으로 서명되었습니다. 검토를 진행합니다...",
  "Transaction successfully signed": "트랜잭션이 성공적으로 서명되었습니다",
  "transactions": "거래",
  "Transactions": "거래내역",
  "Translations": "Please provide the English text you would like me to translate to Korean.",
  "Translations are formatted as JSON; for example, <b>{0}</b> translates <b>{1}</b> to <b>{2}</b>.": "번역은 JSON으로 포맷됩니다; 예를 들어, <b>{0}</b>이(가) <b>{1}</b>을(를) <b>{2}</b>(으)로 번역합니다.",
  "Trial": "시험",
  "Trial Period": "체험 기간",
  "Trial Period (days)": "시험 기간 (일)",
  "Trigger": "트리거",
  "Turning on monetization creates a paid plan for your server.\n                        All newly registered users will be added to this plan.\n                        You may also migrate your existing users.\n                        Only users with an active subscription with access feature can log in and use your server.": "수익화를 활성화하면 서버에 대한 유료 플랜이 생성됩니다.\n새로 등록한 모든 사용자는 이 플랜에 추가됩니다.\n기존 사용자도 마이그레이션할 수 있습니다.\n액세스 기능이 있는 활성 구독이 있는 사용자만 서버에 로그인하여 사용할 수 있습니다.",
  "Two Factor Authentication": "2단계 인증",
  "Two-Factor Authentication": "2단계 인증",
  "Two-Factor Authentication (2FA) is an additional measure to protect your account. In addition to your password you will be asked for a second proof on login. This can be provided by an app (such as Google or Microsoft Authenticator) or a security device (like a Yubikey or your hardware wallet supporting FIDO2).": "2단계 인증(2FA)은 계정을 보호하기 위한 추가 보안 수단입니다. 로그인 시 비밀번호 외에도 두 번째 인증을 요구합니다. 이는 앱(Google 또는 Microsoft Authenticator)이나 보안 장치(Yubikey 또는 FIDO2를 지원하는 하드웨어 월렛)를 통해 제공될 수 있습니다.",
  "txid, amount, comment, label": "txid, 금액, 코멘트, 라벨",
  "Type": "유형",
  "Unable to create the replacement transaction ({0})": "대체 거래를 생성할 수 없습니다 ({0})",
  "Unapprove": "승인 취소",
  "Unarchive": "보관 해제",
  "Unarchive this app": "이 앱 보관 해제",
  "Unarchive this invoice": "이 인보이스 보관 해제",
  "Unarchive this payment request": "이 결제 요청 보관 해제",
  "Unarchive this store": "이 상점 보관 해제",
  "Unavailable": "사용할 수 없음",
  "Unexpected address returned by the device...": "장치에서 예상치 못한 주소가 반환되었습니다...",
  "Unexpected payjoin error: {0}": "예상치 못한 페이조인 오류: {0}",
  "Unify on-chain and lightning payment URL/QR code": "온체인과 라이트닝 결제 URL/QR 코드 통합",
  "Uninstall": "제거",
  "Uninstall all disabled plugins": "비활성화된 모든 플러그인 제거",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown command": "알 수 없는 명령어",
  "Unknown username": "알 수 없는 사용자 이름",
  "Unmark test account": "테스트 계정 표시 해제",
  "Unnamed Store": "이름 없는 스토어",
  "Unread": "읽지 않음",
  "Unsupported exchange": "지원되지 않는 거래소",
  "Unsupported hardware wallet, try to update BTCPay Server Vault": "지원되지 않는 하드웨어 지갑입니다. BTCPay Server Vault를 업데이트해 보세요",
  "Unsuspend Access": "액세스 재개",
  "Unusual": "비정상적",
  "Update": "업데이트",
  "Update Crowdfund": "크라우드펀드 업데이트",
  "Update Password": "비밀번호 업데이트",
  "Update Point of Sale": "포인트 오브 세일 업데이트",
  "Update Role": "역할 업데이트",
  "Update to the latest version of BTCPay Server.": "BTCPay Server의 최신 버전으로 업데이트하세요.",
  "Update Webhook": "웹훅 업데이트",
  "Update your account": "계정 업데이트",
  "Updated successfully.": "성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "Upload": "업로드",
  "Upload a file exported from your wallet": "지갑에서 내보낸 파일을 업로드하세요",
  "Upload Plugin": "플러그인 업로드",
  "Upload PSBT from file…": "PSBT 파일 업로드...",
  "Upload the file exported from your wallet.": "지갑에서 내보낸 파일을 업로드하세요.",
  "Uploaded By": "업로드한 사람",
  "Url": "URL",
  "URL": "URL",
  "Url of the Dynamic DNS service you are using": "사용 중인 동적 DNS 서비스의 URL",
  "Use a simple input style": "간단한 입력 스타일 사용",
  "Use App As Endpoint": "앱을 엔드포인트로 사용",
  "use case examples": "사용 사례 예시",
  "Use current URL": "현재 URL 사용",
  "Use custom node": "커스텀 노드 사용",
  "Use custom SMTP settings for this store": "이 상점에 대해 사용자 지정 SMTP 설정 사용",
  "Use custom theme": "커스텀 테마 사용",
  "Use default pay button endpoint": "기본 결제 버튼 엔드포인트 사용",
  "Use Incognito mode or the Tor Browser to ensure no malicious browser plugins are running that could steal your key.": "악성 브라우저 플러그인이 키를 탈취하지 못하도록 시크릿 모드나 토르 브라우저를 사용하세요.",
  "Use internal node": "내부 노드 사용",
  "Use Modal": "모달 사용",
  "Use PSBT": "PSBT 사용",
  "Use SSL": "SSL 사용",
  "Use the default Light or Dark Themes, or provide a custom CSS theme file below.": "기본 라이트 또는 다크 테마를 사용하거나 아래에 사용자 지정 CSS 테마 파일을 제공하세요.",
  "Use the store’s default": "스토어 기본값 사용",
  "User": "사용자",
  "User approved": "사용자가 승인함",
  "User can input custom amount": "사용자가 직접 금액을 입력할 수 있습니다",
  "User can input discount in %": "사용자가 할인율을 %로 입력할 수 있습니다",
  "User deleted": "사용자가 삭제됨",
  "User disabled": "사용자 비활성화됨",
  "User enabled": "사용자 활성화됨",
  "User is admin": "사용자는 관리자입니다",
  "User is approved": "사용자가 승인되었습니다",
  "User not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
  "User not found or invalid password": "사용자를 찾을 수 없거나 비밀번호가 잘못되었습니다",
  "User removed successfully.": "사용자가 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "User successfully updated": "사용자가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "User unapproved": "사용자 미승인",
  "User Updates": "사용자 업데이트",
  "User was the last enabled admin and could not be disabled.": "마지막으로 활성화된 관리자이므로 비활성화할 수 없습니다.",
  "user@example.com": "user@example.com",
  "Username could not be removed": "사용자 이름을 삭제할 수 없습니다",
  "Username is already taken": "이미 사용 중인 사용자 이름입니다",
  "Users": "사용자",
  "Uses the store's default currency ({0}) if empty.": "비어있는 경우 스토어의 기본 통화({0})를 사용합니다.",
  "Using an HD private key or mnemonic seed": "HD 개인키 또는 니모닉 시드 사용하기",
  "Using apps such as Google or Microsoft Authenticator.": "Google 또는 Microsoft Authenticator와 같은 앱 사용하기.",
  "Using BTCPay Server Vault": "BTCPay Server Vault 사용하기",
  "Using BTCPay Server Vault (NFC)": "BTCPay Server Vault (NFC) 사용하기",
  "Using the BTCPay Server internal node for this store requires no further configuration. Click the save\n                    button below to start accepting Bitcoin through the Lightning Network.": "BTCPay Server 내부 노드를 이 상점에 사용하는 것은 추가 설정이 필요하지 않습니다. 아래의 저장 버튼을 클릭하여 라이트닝 네트워크를 통한 비트코인 결제 수락을 시작하세요.",
  "Using the payment button for e-commerce integrations is not recommended since order relevant information can be modified by the user. For e-commerce, you should use our {0}. If this store process commercial transactions, we advise you to {1} before using the payment button.": "사용자가 주문 관련 정보를 수정할 수 있기 때문에 전자상거래 통합에 결제 버튼을 사용하는 것은 권장되지 않습니다. 전자상거래의 경우 {0}을(를) 사용해야 합니다. 이 상점에서 상업적 거래를 처리하는 경우, 결제 버튼을 사용하기 전에 {1}하시기를 권장합니다.",
  "UTXOs to spend from": "사용할 UTXO",
  "Valid for {0} seconds": "{0}초 동안 유효",
  "Validated blocks: {0}": "검증된 블록: {0}",
  "Value": "값",
  "Value Mapper": "값 매퍼",
  "Value to match": "일치하는 값",
  "Value to set": "설정할 값",
  "Verification Code": "인증 코드",
  "Verification email sent": "인증 이메일이 발송되었습니다",
  "Verification email sent. Please check your email.": "인증 이메일이 발송되었습니다. 이메일을 확인해 주세요.",
  "Verify": "확인",
  "Verify that the <code>orderId</code> is from your backend, that the <code>price</code> is correct and that <code>status</code> is <code>settled</code>": "백엔드에서 <code>orderId</code>를 확인하고, <code>price</code>가 정확한지, 그리고 <code>status</code>가 <code>settled</code>인지 확인하세요",
  "Verifying pin...": "PIN 확인 중...",
  "via HTTP": "HTTP를 통해",
  "via HTTPS": "HTTPS를 통해",
  "via TCP or unix domain socket connection": "TCP 또는 유닉스 도메인 소켓 연결을 통해",
  "via the REST API": "REST API를 통해",
  "View": "보기",
  "View All": "모두 보기",
  "View all supporters": "후원자 모두 보기",
  "View Invite": "초대 보기",
  "View Reserved Addresses with this label": "이 라벨이 있는 예약된 주소 보기",
  "View seed": "시드 보기",
  "Waiting for NFC to be presented...": "NFC가 감지되기를 기다리는 중...",
  "Wallet": "지갑",
  "Wallet Balance": "지갑 잔액",
  "Wallet file": "지갑 파일",
  "Wallet file content": "지갑 파일 내용",
  "Wallet Labels (BIP-329)": "지갑 라벨 (BIP-329)",
  "Wallet Recovery Seed": "지갑 복구 시드",
  "Wallet settings for {0} have been updated.": "{0}의 지갑 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Wallet's fingerprint fetched.": "지갑의 지문이 가져왔습니다.",
  "Wallet's private key is erased from the server. Higher security. To spend, you have to manually input the private key or import it into an external wallet.": "지갑의 개인키가 서버에서 삭제되었습니다. 보안성이 높습니다. 자금을 사용하려면 개인키를 수동으로 입력하거나 외부 지갑으로 가져와야 합니다.",
  "Wallet's private key is stored on the server. Spending the funds you received is convenient. To minimize the risk of theft, regularly withdraw funds to a different wallet.": "지갑의 개인키가 서버에 저장됩니다. 받은 자금을 사용하는 것이 편리합니다. 도난 위험을 최소화하기 위해 정기적으로 다른 지갑으로 자금을 인출하세요.",
  "Wallets": "지갑",
  "Warning: No wallet has been linked to your BTCPay Server Store.": "경고: BTCPay Server 스토어에 연결된 지갑이 없습니다.",
  "Warning: Payment button should only be used for tips and donations": "경고: 결제 버튼은 팁과 기부금에만 사용해야 합니다",
  "was paid after expiration": "만료 후 지불됨",
  "Watch-only wallet": "조회 전용 지갑",
  "We all forget passwords sometimes. Just provide email address tied to your account, and we'll start the process of helping you recover your account.": "우리는 가끔 비밀번호를 잊어버립니다. 계정에 연결된 이메일 주소만 입력하시면 계정 복구를 도와드리는 절차를 시작하겠습니다.",
  "We rejected the receiver's payjoin proposal: {0}": "수신자의 페이조인 제안이 거부되었습니다: {0}",
  "We will try to redeliver any failed delivery after 10 seconds, 1 minute and up to 6 times after 10 minutes": "실패한 배송은 10초 후, 1분 후, 그리고 10분 간격으로 최대 6회까지 재시도됩니다",
  "Webhook successfully deleted": "웹훅이 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Webhooks": "웹훅",
  "Webhooks allow BTCPay Server to send HTTP events related to your store to another server.": "웹훅을 통해 BTCPay Server는 귀하의 스토어와 관련된 HTTP 이벤트를 다른 서버로 전송할 수 있습니다.",
  "Welcome to {0}": "{0}에 오신 것을 환영합니다",
  "Well-known Dynamic DNS providers are:": "잘 알려진 동적 DNS 제공업체:",
  "When this is enabled for a hot wallet, you are also able to use the node wallet to spend.": "이 기능이 핫월렛에서 활성화되면 노드 월렛을 사용하여 지출할 수도 있습니다.",
  "Where to redirect the customer after payment is complete": "결제가 완료된 후 고객을 리디렉션할 위치",
  "Which events would you like to trigger this webhook?": "어떤 이벤트에서 이 웹훅을 실행하시겠습니까?",
  "Who to send the email to. For multiple emails, separate with a comma.": "이메일을 보낼 대상. 여러 이메일은 쉼표로 구분하세요.",
  "With <code>DOGE_USD</code> will be expanded to <code>bitpay(DOGE_BTC) * kraken(BTC_USD)</code>. And\n                            <code>DOGE_CAD</code> will be expanded to <code>bitpay(DOGE_BTC) * ndax(BTC_CAD)</code>.<br />However, we advise you to write it\n                            that\n                            way to increase coverage so that <code>DOGE_BTC</code> is also supported:": "<code>DOGE_USD</code>는 <code>bitpay(DOGE_BTC) * kraken(BTC_USD)</code>로 확장됩니다. 그리고 <code>DOGE_CAD</code>는 <code>bitpay(DOGE_BTC) * ndax(BTC_CAD)</code>로 확장됩니다.<br /><code>DOGE_BTC</code>도 지원되도록 하기 위해서는 이러한 방식으로 작성하는 것을 권장",
  "Would you like to charge <span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>?": "<span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>님에게 청구하시겠습니까?",
  "Would you like to credit <span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>?": "<span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>님에게 크레딧을 부여하시겠습니까?",
  "Would you like to downgrade <span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span> to <b class=\"changePlanName\"></b> ?": "<span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>님의 구독을 <b class=\"changePlanName\"></b>(으)로 다운그레이드하시겠습니까?",
  "Would you like to invite a new subscriber?": "새로운 구독자를 초대하시겠습니까?",
  "Would you like to proceed with suspending the following user?": "다음 사용자를 정지하시겠습니까?",
  "Would you like to upgrade <span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span> to <b class=\"changePlanName\"></b>?": "<span class=\"subscriber-name fw-semibold\"></span>님의 구독을 <b class=\"changePlanName\"></b>으로 업그레이드하시겠습니까?",
  "Yes": "네",
  "You are not server administrator": "서버 관리자가 아닙니다",
  "You are server administrator": "서버 관리자입니다",
  "You can also apply filters to your search by searching for <code>filtername:value</code>. Be sure to split your search parameters with comma. Supported filters are:": "<code>filtername:value</code>로 검색에 필터를 적용할 수 있습니다. 검색 매개변수는 쉼표로 구분해야 합니다. 지원되는 필터는 다음과 같습니다:",
  "You can also share the link/LNURL or encode it in a QR code.": "링크/LNURL을 공유하거나 QR 코드로 인코딩할 수도 있습니다.",
  "You can also use this LNDhub-URL as the connection string and BTCPay Server converts it into the expected\n                                <code>type=lndhub</code> connection string format:": "LNDhub-URL을 연결 문자열로 사용할 수도 있으며 BTCPay Server가 이를 예상되는 <code>type=lndhub</code> 연결 문자열 형식으로 변환합니다.",
  "You can change the domain name of your server by following {0}.": "서버의 도메인 이름은 {0}을 따라 변경할 수 있습니다.",
  "You can decode a PSBT by either pasting its content, uploading the file or scanning the wallet QR code.": "PSBT를 디코딩하려면 내용을 붙여넣거나, 파일을 업로드하거나, 지갑 QR 코드를 스캔하면 됩니다.",
  "You can embed this POS via an iframe.": "iframe를 통해 이 POS를 삽입할 수 있습니다.",
  "You can enter here SSH public keys authorized to connect to your server.": "서버에 연결할 수 있는 권한이 있는 SSH 공개 키를 여기에 입력할 수 있습니다.",
  "You can give this server a custom name, which will appear on public facing pages.": "공개 페이지에 표시될 서버의 사용자 지정 이름을 설정할 수 있습니다.",
  "You can host point of sale buttons in an external website with the following code.": "외부 웹사이트에서 다음 코드를 사용하여 POS 버튼을 호스팅할 수 있습니다.",
  "You can omit <code>certthumbprint</code> if the certificate is trusted by your machine. The <code>certthumbprint</code> can be\n                                obtained using this command:": "인증서가 기기에서 신뢰되는 경우 <code>certthumbprint</code>를 생략할 수 있습니다. <code>certthumbprint</code>는 다음 명령어를 사용하여 얻을 수 있습니다:",
  "You can only refund an invoice that has been settled. Please wait for the transaction to confirm on the blockchain before attempting to refund it.": "정산된 인보이스만 환불할 수 있습니다. 환불을 시도하기 전에 블록체인에서 거래가 확인될 때까지 기다려주세요.",
  "You can sign the transaction using one of the following methods.": "다음 방법 중 하나를 사용하여 트랜잭션에 서명할 수 있습니다.",
  "You can then ship your order": "주문하신 상품을 배송하실 수 있습니다",
  "You can use QR Code to connect to {0} with compatible wallets.": "호환되는 지갑으로 QR 코드를 사용하여 {0}에 연결할 수 있습니다.",
  "You can use QR Code to connect to your {0} from your mobile.": "QR 코드를 사용하여 모바일에서 {0}에 연결할 수 있습니다.",
  "You can use this QR Code to connect external software to your C-Lightning instance.<br />": "외부 소프트웨어를 C-Lightning 인스턴스에 연결하기 위해 이 QR 코드를 사용할 수 있습니다.<br />",
  "You can use this QR Code to connect external software to your LND instance. This QR Code is only valid for 10 minutes.": "이 QR 코드를 사용하여 외부 소프트웨어를 LND 인스턴스에 연결할 수 있습니다. 이 QR 코드는 10분 동안만 유효합니다.",
  "You cannot edit an archived payment request.": "보관된 결제 요청은 수정할 수 없습니다.",
  "You cannot login over an insecure connection. Please use HTTPS or Tor.": "보안되지 않은 연결로는 로그인할 수 없습니다. HTTPS 또는 Tor를 사용해 주세요.",
  "You currently have no stores configured.": "현재 구성된 상점이 없습니다.",
  "You do not have a local username/password for this site. Add a local account so you can log in without an external login.": "이 사이트에 대한 로컬 사용자 이름/비밀번호가 없습니다. 외부 로그인 없이 로그인할 수 있도록 로컬 계정을 추가하세요.",
  "You do not have the permissions to change this settings": "이 설정을 변경할 권한이 없습니다",
  "You have no recovery codes left.": "복구 코드가 남아있지 않습니다.",
  "You have requested to log in with a recovery code. This login will not be remembered until you provide an authenticator app code at login or disable 2FA and log in again.": "복구 코드로 로그인을 요청하셨습니다. 로그인 시 인증 앱 코드를 입력하거나 2단계 인증을 비활성화하고 다시 로그인하기 전까지는 이 로그인이 기억되지 않습니다.",
  "You have successfully signed out.": "성공적으로 로그아웃되었습니다.",
  "You must enable at least one payment method before creating a payout.": "지급금을 생성하기 전에 최소 하나의 결제 방법을 활성화해야 합니다.",
  "You must enable at least one payment method before creating a pull payment.": "풀 페이먼트를 생성하기 전에 최소 하나의 결제 방법을 활성화해야 합니다.",
  "You must have a confirmed email to log in.": "로그인하려면 이메일 인증이 필요합니다.",
  "You need at least one payout method": "최소 하나의 지불 방식이 필요합니다",
  "You need to configure email settings before this feature works. <a class='alert-link configure-email' href='{0}'>Configure email settings</a>.": "이 기능을 사용하려면 이메일 설정을 구성해야 합니다. <a class='alert-link configure-email' href='{0}'>이메일 설정 구성</a>.",
  "You need to connect to a Lightning node before adjusting its settings.": "Lightning 노드에 연결한 후에 설정을 조정할 수 있습니다.",
  "You need to restart BTCPay Server in order to update your active plugins.": "BTCPay Server의 활성화된 플러그인을 업데이트하려면 재시작해야 합니다.",
  "You need to select a store before creating an invoice.": "인보이스를 생성하기 전에 스토어를 선택해야 합니다.",
  "You need to select a store first": "먼저 스토어를 선택해야 합니다",
  "You need to update your version of NBXplorer": "NBXplorer 버전을 업데이트해야 합니다",
  "You only have 1 recovery code left.": "복구 코드가 1개만 남았습니다.",
  "You really should not type your seed into a device that is connected to the internet.": "시드를 인터넷에 연결된 기기에 입력하지 않는 것이 좋습니다.",
  "Your access to BTCPay Server is over an unsecured network. If you are using the docker deployment method with NGINX and HTTPS is not available, you probably did not configure your DNS settings correctly. We disabled the register and login link so you don't leak your credentials.": "BTCPay Server에 대한 접근이 보안되지 않은 네트워크를 통해 이루어지고 있습니다. NGINX가 포함된 도커 배포 방식을 사용하고 있는데 HTTPS를 사용할 수 없다면, DNS 설정이 올바르지 않을 수 있습니다. 자격 증명이 유출되는 것을 방지하기 위해 등록 및 로그인 링크를 비활성화했습니다.",
  "Your account has been disabled. Please contact server administrator.": "계정이 비활성화되었습니다. 서버 관리자에게 문의하시기 바랍니다.",
  "Your account will no longer be linked to the lightning node <strong>{0}</strong> as an option for two-factor authentication.": "2단계 인증 옵션으로 라이트닝 노드 <strong>{0}</strong>와의 계정 연결이 해제됩니다.",
  "Your account will no longer have the security device <strong>{0}</strong> as an option for two-factor authentication.": "보안 장치 <strong>{0}</strong>는 더 이상 2단계 인증 옵션으로 사용할 수 없습니다.",
  "Your account will no longer have this Lightning wallet as an option for two-factor authentication.": "귀하의 계정은 더 이상 이 라이트닝 월렛을 2단계 인증 옵션으로 사용할 수 없습니다.",
  "Your account will no longer have this security device as an option for two-factor authentication.": "이 보안 장치는 더 이상 귀하의 계정에서 2단계 인증 옵션으로 사용할 수 없습니다.",
  "Your available balance is": "사용 가능한 잔액",
  "Your dynamic DNS hostname": "동적 DNS 호스트명",
  "Your email has been confirmed.": "이메일이 확인되었습니다.",
  "Your email has been confirmed. Please set your password.": "이메일이 확인되었습니다. 비밀번호를 설정해 주세요.",
  "Your email server has not been configured.": "이메일 서버가 구성되지 않았습니다.",
  "Your existing recovery codes will no longer be valid!": "기존 복구 코드는 더 이상 유효하지 않습니다!",
  "Your instance administrator has disabled the use of the Internal node for non-admin users.": "관리자가 아닌 사용자의 내부 노드 사용을 비활성화했습니다.",
  "Your node address: {0}": "노드 주소: {0}",
  "Your password has been changed.": "비밀번호가 변경되었습니다.",
  "Your password has been set by the user who invited you.": "귀하의 비밀번호는 초대한 사용자가 설정했습니다.",
  "Your password has been set.": "비밀번호가 설정되었습니다.",
  "Your plan does not allow you to log in.": "귀하의 플랜은 로그인을 허용하지 않습니다.",
  "Your profile has been updated": "프로필이 업데이트되었습니다",
  "Your subscription is not active.": "구독이 활성화되어 있지 않습니다.",
  "Your subscription is suspended. {0}": "구독이 중단되었습니다. {0}",
  "Your two-factor authenticator app will provide you with a unique code.": "2단계 인증 앱에서 고유 코드를 제공합니다.",
  "Your user account has no password set.": "사용자 계정에 비밀번호가 설정되어 있지 않습니다.",
  "Your user account is currently disabled.": "현재 사용자 계정이 비활성화되어 있습니다.",
  "Your user account requires approval by an admin before you can log in.": "로그인하기 전에 관리자의 승인이 필요합니다.",
  "Your wallet has been generated.": "지갑이 생성되었습니다.",
  "Zero amount invoices are disabled": "제로 금액 인보이스가 비활성화되었습니다"
}